【多字多趣】廢青東南亞三國跨境之旅

一直都好想將我上年去東南亞三國之旅打出黎，拖到而家，終於的起心肝寫
除左可以同大家分享之外，都想為自己紀錄下留個紀念

係呢二十日入面，經歷左好多一般人未必會有機會嘗試既苦與樂
如果你想睇偉宏狀麗既風景相，同精打細算既旅遊資訊，可能我會令你失望
但我歡迎大家同我一齊用文字經歷多次我整個旅程，你可以當睇緊一個有相既旅遊故

路線如下：
[柬埔寨] Siem Reap > Mondulkiri > Stung Treng >
[老撾] Four Thousand Island > Pakse > Vang Vieng > Luang Prabang >
[泰國] Chiang Mai

始終今次旅程太多意想唔到既事發生，所以大家唔好寄望有好多相睇

希望大家鍾意，同埋有興趣既話我都可以盡量解答問題，廢話唔多講，開始嚕

一. 廢青之成長
由細到大，我相信好多人都會被問過大個想做咩，我的志願都作過唔少次。而我，而家係個廢青，從前都係個廢幼。

中三揀科，因為唔知揀文定理而煩惱左半個學期，每日lunch time同放學就去搵當時既物理老細喊，因為我真係揀唔到。而去到最尾果年，大家紛紛討論揀咩科，第時要做乜，尤其係中學最煩既「升學及就業輔導組」。唔知大家間中學係咪都係咁，準備考公開試果年除左不停做past paper就係不停填升學及就業輔導組既工作紙呀問卷呀咁，除左要填好多次我咁多年都搵唔到既專長同興趣之外，就係寫大學揀邊科同希望做既職業。

同學：喂夢想職業果欄你填左咩呀？
我：唔知呀我是但寫左Backpacker。

係呀我廢到想做Backpacker你話係咪搞笑，因為由細到大，我都好想去見識世界。

終於讀完四年19學位，黎到又要選擇前路既關卡，又見住同學紛紛討論in邊間大公司，有人甚至學都未返完就簽約，我只能夠擺出黑人問號既表情，真係心諗驚死第時返工返唔夠咩。而我只係諗我要去旅行，實踐下自己想做既事。

最後上年6月，我就同友人五寶咩起背囊（我成日同佢講：咪L玩啦五寶），去左20日東南亞三國跨境旅行。

-

係無咩深究過既情況下，就決定左去柬埔寨、老撾、清邁。點解會係東南亞？周街畢業旅行都係歐遊一個月，特別囉咩呀！不過講到尾咪又係窮，同對歐洲真係無乜興趣。

係一年前其實呢類旅遊資訊好少，特別係香港，搵到既多數都係外國或台灣大陸等地，所以我地book左柬埔寨頭兩晚既靚酒店，打算做下土皇帝之後就無特別去plan其它野，主要都係留意下簽證同過境既資訊，大約point一point條路線咁。

當時我係買窮人恩物Hong Kong Express既Multi City 機票，去程由香港去柬埔寨，回程由清邁返香港，計哂D雜項既話價錢大約係$1500。

好，唔講咁多，行啦！

出發－香港機場既清晨

諗緊去Luang Prabang，值唔值得去？

唔係講笑 我覺得好值得去
要動有動 要靜有靜
關西瀑布係我呢世見過最靚既瀑布呀嗚呀

我黎啦

留名睇字

幾時出新文啊?

留名 希望岀得快d

喂？無喇？

幾好睇 留名支持

第二篇黎緊

留名
想去柬埔寨

希望我既經歷唔會影響你既決定

二. 惡夢既開始

話說一到步，第一個感覺係覺得好靚，完全唔覺得自己身處機場。好多人聽到柬埔寨呢個地方都覺實好污糟，或者好多野都溶溶爛爛咁。而我從來無諗過原來機場都可以係咁既形態出現，好似別墅咁。

為大家Google 補圖

驚嘆完就抱住戰戰兢兢又好興奮既心情就步入機場入面。

點解戰戰兢兢呢？

話說係出發前睇過境同落地簽證既資料果陣，其他人既經歷都係話貪污情況好嚴重，你唔比小費佢佢係唔會比你過關。而所有前人既結語都係話佢地最終比左 :0)，但就勸諫大家只要企硬就可以，唔好助長風氣。 咁我睇完果下驚得黎都好雄心壯志，一黎唔想比人呃錢，做咩無啦啦要比幾蚊美金你？二黎係有少少英雄主義，心諗唔可以助長歪風架嘛！（之後我就明白點解每個人既下場都係咁/.\）

一入去機場第一件事就係去搞簽證先。佢個櫃位都幾大，流程都係填表，比證件相同比美金，然後就等嗌名咁。咦，好順利喎～真係淨係收左我30蚊美金就無賄賂(勒索)我，佢地個樣都好似幾正氣，令我個心淡定返好多。

之後我就去排隊入境，佢都有幾多條隊下，不過排緊隊果陣發現自己係隊尾果幾個，心就開始慌了，覺得中伏...因為網上面既人提醒排隊盡量唔好排最後，當後面無乜人，果條友可以一路同你磨到你比錢佢先比你過關。

到差唔多到我果陣，我可以清楚見到當地海關人員一一發功 －「SAO飛～SAO飛～」。

屌！佢地會對住每個入境既人用普通話問佢地拎小費，最慘既係當D強國大媽聽得明果陣，佢地係會好豪爽咁比錢佢地，仲會離遠咁同哂同行既人解釋話：「你地比錢佢就得架啦！」。通常外國人都唔會低頭，但都難免有人唔想煩，擺低幾蚊美金比佢地就過關。

廢話講左咁多，相信大家比較想知我下場，而我最後既應對就係...扮唔識聽！同佢大約爭持左分零鐘到，佢係咁望住我既同時我又係咁扮唔知佢UP乜，有一刻我真係好驚佢唔比我過關，但最後佢見無肉食就黑住面放我走。

（關口唔比影相所以無相睇，好想影低佢地既罪行）

第一關，PASS！

好 今晚係咁多先 聽日繼續出我呢個荒謬之旅

早抖啦

大陸人做壞規矩

整體唔ok?

見住大媽們係咁幾張幾張銀紙塞比佢地 仲要笑笑口 我係後面真係又嬲又驚

種種事情加埋令我對佢印象好差
但值得一去既

幾時有：～（

今晚出兩篇 大家話好唔好呀

不過好似無人睇

想睇

睇緊啊 繼續啊

我都係今年去 幾搞笑
佢係咁同我講d 唔知咩話 堅聽唔明 我懷疑過要tips
跟住發現原來入境要打曬10隻手指指紋 初時冇為意
但係後尾我都未打曬就趕左我走 勁求其
到而家我都唔知佢係提我隻手定拎tips

Btw 我個fd仲好笑 連指紋都冇打就入左 走先補返

笑死 佢地勁鳩流流 不過我覺得都係R你拎tips 機會大啲

繼續睇落去 你會發現更加多荒謬既事發生係柬埔寨 而家諗返先笑得出

+1我打都冇打到手指 佢就直接叫左我走

諗返轉頭佢好似無叫過我打

今晚留名準備睇我又比人scam

留名啊～
樓主加速柬埔寨唔該！

三. 暹粒初體驗

由於係香港已經book左頭兩晚靚酒店既關係，出左機場就有司機接我地去酒店，接我地既係一架篤篤。

兜左幾十個靚彎之後，架篤篤轉入左一條小巷就到了。

酒店好新，應該真係岩岩落成，有個貌似東南亞曾志偉既酒店經理出黎迎接我地，例牌都係介一介紹酒店，就比左杯welcome drink我地飲。酒店環境都唔太差，同網上面既相都有85%似既（除左戶外個泳池之外）。係有一樣野唔好就係間房個廁所有異味x_x，臭左我兩晚都唔知係咪有死老鼠。

曾志偉就係到接待我地

如果大家有興趣可以上網搵下間酒店－Damrei Angkor Hotel。

係房安頓好就落去搵曾志偉問下佢Siem Reap有咩好玩。原來買左吳哥窟既飛之後，當日既5點後係可以免費入去。叔叔知我第二日會去，就提議我去買飛，順便預先享受下吳哥窟既日落。

一步出酒店，就有好多架既篤篤係到等緊你，大家都用佢地親切既眼睛望住你，渴望你翻佢地牌子。

揀完人之後最重要既係咩？無錯就係講價！
相信係東南亞，你唔想做水魚都要還下價，因為佢地真係識湯人架嗚嗚。

車我既司機好似叫呀Nick定呀Sam，我真係好衰呀對佢咁衰仲要唔記得人地個名（睇落去就知點解）。好啦佢就叫呀Sam啦好無？

-

吳哥窟門票有分1 day pass，3 day pass同7 day pass，弱弱的認知就係吳哥窟有分外圈，大圈同小圈，所以有人係會買3 day pass每日去一個圈咁。實不相瞞，其實我本身唔係話對吳哥窟呢種古蹟好大興趣，本身留比佢既時間亦都唔多，所以我就只係買左1 day pass，打算遊個小圈，淺嚐一下。

買完飛呀Sam就帶我地奔馳到吳哥窟！

呀Sam既背影，有冇d劉華既影子？

有人睇我先po第四篇啦
不過我認頭三篇交代背景係悶少少，第四篇就開始入高潮架啦

輕輕一推

十點都無人理我就自己出第四篇

呢個年頭大家都唔鍾意聽故仔既

慢慢十連都都完全唔係難度

突然咁多野睇既喂
加速加速

都無人睇

有既...香港狗太忙
未放工姐

算啦 十點我會出第四篇 多謝支持

倒數五分鐘

四. Hey Miss!

Sam gor 車我地去到之後就示意我地轉頭係邊到搵返佢，因為入面係篤篤止步，咁我地就自己行入去。

行左兩步，驚醒自己係著緊短褲，勁驚白黎一趟，因為都有聽講過類似短衫短褲不得進入既言論。一路行，一路留意有冇人同自己一樣著短褲，又真係有幾個鬼婆著緊跑褲喎，咁我就諗應該無死。

「Miss~ Hey Miss~!」
（左望右望 ）
「You cannot go in! Miss!」
（咦好似係同緊我講野）

原來係側邊個小草坡上面有個姐姐(音:遮遮)見到我著短褲，就向我大叫話你咁樣入唔到去架，然後指住佢隔離果一大疊東南亞款長褲，即係上面有好多隻大笨象好薄果D，示意我買長褲先入到。丫我又真係比佢拋到...

「How much?」
「7 usd!」

7蚊美金唔係話貴，但佢第一口價一定係湯遊客！精明眼既我梗係唔會比佢搵笨。

「No cheaper?」
「No la 7 usd is so cheap!」

講價其中一個秘訣就係扮走，所以我擰擰頭繼續向前行。

「6 usd la ~」

揮手繼續行。

「How much you want?」

雖然我開口果下都覺得自己有D過份，不過博一博，單車變摩托！

「3 usd!」
「OK!」

由7蚊殺佢超過半價，我仲唔威過威威師令！不過買左之後就好驚比人昆，驚跟本唔洗著長褲，所以我一路行一路說服自己就算吳哥窟唔洗著，23蚊買條長褲都抵丫:0)。

繼續行入去，小吳哥既美景映入眼簾。

果一刻終於有少少真實感，我真係黎左吳哥窟，好靚，感謝好天氣。

由於黎到都比較晏，同埋純粹諗住唔好哂張飛黎睇個日落，所以只係係小吳哥範圍附近行下欣賞下。

最後我條長褲一 直 放 係 背 囊。

原來係你要入某D寺先唔可以著背心短褲，而唔係一進入吳哥窟就唔可以，輕鬆中伏。不過我仍然安慰自己，23蚊有條褲，之後又可以著，唔緊要啦咁抵屌！咁我都已經接受左呢個事實，見時間都差唔多，就慢慢行返出小吳哥個石壆果到等下日落，感受下微風。

我誓估唔到，係呢個咁有feel既場景，我會再見到頭先個長褲姐姐，佢右手抱住一大疊五顏六色既大笨象長褲係到叫賣。

「one dollar~! one dollar~!」

！？！？！？

佢唔單止唔認得我，仲要行埋黎我面前，拎住一條褲係到揚，問我要唔要。

當我以為我由七蚊美金殺到佢三蚊已經好叻果陣，佢而家竟然走黎我面前完全唔洗講價咁嗌住one dollar問我買唔買，喂咩意思先大佬！我果下真係嬲到震，十級嬲，嬲到爆炸！試想像下你比人呃完錢之後條友仲要好得戚咁行埋你面前話你知哈哈頭先我呃你錢呀我係食水深架啦你吹咩！

試想像下如果我一開始無講過價既話，佢賺多我七倍錢！足足七倍！

你可以話我師奶仔幾蚊美金洗唔洗咁嬲，但我覺得我比人奪去既唔只幾蚊美金，仲係一片真誠與真心，嗚。

呢條就係果到閪褲，褲腳係我係下一站Mondulkiri既戰績。

最後，咸蛋黃就無啦，但係藍天下泛黃既晚霞都唔錯，不過係心情差左少少，所以坐左陣見到個天就快黑齊就搵返Sam gor返返市中心。

好撚正 好靚 不過睇見都覺得熱

你好醒 我當時真係出哂汁

係咪我標題唔夠吸引，定太少圖
連出兩篇都無人睇

好賤

姐姐定我

加油, 有人睇架, HERE

好感動

訓前幫你推一推

老撾同柬埔寨都差唔多 始終東南亞國家生活指數都唔高

不過我首推係去老撾 係我心目中同柬埔寨無得比

Live咗 絲打一個人去？
我遲啲都想

簡單英文配合身體語言就無問題
有機會我都想出埋越南遊記
緬甸我都想去呀 應該幾有風味 gogogo!

早晨呀喂
今次兩個呀 去啦有咩我都可以盡量解答
不過我希望你唔會比我之後既事嚇親

推

唔會 我好大膽

柬埔寨對好多人嚟講得個吳哥吸引

如果講平，越南似乎仲平過老撾同柬埔寨

lm

越南會唔會成為下一個泰國

咁就岩啦

係

我覺得都好平
越南係開發左黎計係真係幾平

歡迎

我覺得已經成為左
我好鍾意越南

越共一黨專政，會唔會容許政局不穩

最近緬甸羅興亞人單嘢，有冇令大家對緬甸印象差咗...

拎住疊越南盾幾十萬咁洗係幾爽

而家咁多平機票
計埋簽證可能仲平過飛泰國

可唔可以問下大家平時係咪朝早先睇旅遊台
琴晚全晚都無人理我真係好灰心
我發覺好似日頭好似多人D
如果係 我調一調整出文時間

峴港食海鮮一流 我真係好想飛轉瘋狂食十餐

其實點睇泰國

曼谷應該屈機既
中部、北部、東北部咁大，但除咗清邁清萊其他地方都冇乜人去咁
唔識游水，對泰南陽光與灘冇興趣

只可以講泰國對於香港人黎講真係幾屈
要玩刺激既有 陽光海灘有 飲酒落bar有 dup骨鬆馳又有
大商場細Market應買盡買
好多特式小食 又多唔同國家既餐廳 想食咩都盡量滿足到

留名

屌, 絕對係呀!!!
好撚多大陸人
越黎越多人去, 咩都被吹奏
明明以前講起越南D人第一時間係諗好危險/ 越戰/ 龍五架嘛

扮工動物園

大家係咪都係慣朝早睇旅遊台

琴晚我連出兩篇鬼影都無隻 以為自己入左結界

有時未開發先貴

乜都要入口
交通唔方便吓吓要的士/包車

我都幾常吹奏越南物價平

叫到成台都係海鮮每人都係舊幾水

又吹奏

老撾都係

我唔準你講老撾壞話 Laos is the best

我買左廉航加埋行李,簽證仲平過去曼谷

我上年都係

緬甸/老撾有樣嘢煩，內陸機貴，想慳錢又唔坐得長途（夜）巴要諗諗

就快會講到我係柬埔寨搭巴士既經歷
打後都會講跨境搭去老撾同泰國既長途巴

食完飯出第五篇 有冇人呀

仲有未既

五. 蟲蟲特攻隊

我地上車就示意叫Sam gor車我地去晚飯既地方，其實主要活動既地方都係圍繞酒吧街一帶，Sam gor車左我地去到之後就話比我地大約可以係邊到搵食。

其實一路上甚至臨走前，Sam gor都不斷問我地聽日打算點，同我地講可以book佢一日帶我地遊吳哥窟同其他地方玩咁。雖然Sam gor都幾靚仔，但係短短既旅途上面都唔係好同佢溝通到，再加上出發前都有save低左個人人讚好既司機contact，咁我就唯有一路呃住呀Sam先，同佢講我地未決定呀～未知出發時間呀～夜D再答你啦咁就同佢講左bye bye。但其實我都有D唔捨得佢，但佢又未好服務到我想比佢帶我導遊成日既吳哥窟，所以就無所以了。

道別完之後我地就係個夜市仔到行下，好多鮮果沙冰，自己揀生果，即切即整，好好味！都係1蚊美金到。除左兩邊林立既飲品檔，當然唔少得重頭戲－炸 昆 蟲。

佢地用一個個鐵盤裝住唔同種類既昆蟲，有蜘蛛、草猛、蠍子、蟋蟀同唔同既蟲等等，因為好多檔都棟左個唔比影相既牌，咁我都無特登去影低，總之你就會見到一兜兜啡黃色炸熟左既蟲係到。

本身真係覺得，有時有d野真係唔洗下下都要親身試過既，不過一場黎到，d叔叔見我係咁望，即刻拿起手啪兩隻落口向我單眼，擺出個「正呀整返隻啦喂」 既表情。

OK! 有邊個話我驚姐？死咪死囉係咪先。最後行左幾檔就係其中一檔到叫個叔叔比隻蜘蛛黎。點解揀蜘蛛？我都唔知，但我肯定唔會揀蠍子。

係準備食之前其實我都真係幾驚會唔會一食完就中毒死，係咁問叔叔係咪真係無事，叔叔話「我食左咁多年都係咁食啦！而家再啪隻你睇啦～」，咁就隨手拎左幾隻野擺落口japjapjap，然後露出一個好慈祥既眼神表示好食架真係，叫我快D TRY。

我抱住會中毒既心情，掙扎左好耐先擺到落口，五寶話好似魷魚so，咁我死就死啦就咬左落隻蜘蛛腳到，估唔到我第一個反應都係話幾好味喎。之後聽到五寶話個頭定肚苦苦地，為免無命返香港，試過隻腳就算了嘻嘻。

五寶就再啪左粒草猛既物體，表示好味，而我就不了。

大家有興趣可以去試下，或者食過既話我知其它蟲係咩味。

比我就唔食XX(
食都ON9

敢食蠍子既真係勇士

你即係話五寶on9姐 佢食得好歡喜

擺低粒膠即係咩意思先

你下次可以試下 學dodo姐話齋 食蟲係大勢所趨

點解反而我每次就出文就唔見哂啲人 究竟係咪真係有人睇...

喂 冇拿?

我去個時冇比人問拎tips

我覺得柬埔寨食野好貴 食餐飯都要7,8蚊usd

我以為無人睇 今晚出住咁多先

可能咁岩你遇上正氣海關 但柬埔寨scam 既程度唔止入境

Siem Reap係特別貴...

Scambodia
係咪你唔鍾意柬埔寨既原因

睇你食啲咩 不過食好少少都真係差唔多 不過啲生果shake 又平又大杯
一晚飲兩杯

係 我盡量加速出柬埔寨果part
因為真係惡夢黎
之後我諗大家就會明點解我咁無好感

六. 我對你唔住呀Sam gor

食飽行飽就返酒店攤抖，廁所仍然好臭，不宜久留。

整頓好就聯絡之前save左contact個篤篤司機，問左一大輪之後佢話佢聽日唔得閒！不過佢brother可以黎接我地去玩，brother仲識講中文架！仲send埋佢張相比我，話我聽佢叫Barang。我係咁話信得過佢先搵佢呀佢brother係咪同你一樣架之類既廢話，就約左佢brother第二朝九點係酒店門口。

唉，其實旅途開始無耐真係覺得佢唔係好掂，原來更加溝通唔到，仲要佢完全唔健談，同Sam gor比落真係差咁D。（重點係仲要無咁靚仔）

到差唔多食飯時間，佢仲車左我地去間屈人寺靚裝餐廳，d野食好貴呀，但佢竟然無一齊食，唉我呢d平民真係食返平民野就得架啦嘛。不過無計，乜都唔識，佢都係做個好心諗住帶我地去個好少少既地方食飯。

Barang會車我地去每一個點之後就由我地入去行，講低大約幾耐係邊到搵返佢架車就得。對吳哥窟無乜好大感覺既我都係行下影下深呼呼感受下咁，每個地方都唔係真係停好耐好耐就出返去搵佢了。

當我地去完其中一個點出返黎果陣，見到Barang同佢隔離架車個司機吹緊水，車上面係一對外國老夫婦，一上車，有種好強烈唔好既預感…

係Sam gor！！！

佢用佢好燦爛既笑容對我地笑，然後手指指咁笑住同我地講左幾句野，內容大約意思都係「丫你條木咀丫又話搵我，唉你地講大話呃我既！」

嘩我果下真係想搵窿捐wuwu，都係應返佢一兩句我地真係太遲決定啦驚阻住你訓之類既大話就byebye了。

我真係後悔啦，真係好掛住前一日同Sam gor相處既時刻，所以話真係要珍惜眼前人呀！要相信自己，唔好誤信網上既資訊。

走左之後我真係覺得自己做左虧心事咁個心唔舒服左好耐 可能係因為Barang仲衰過Sam gor更顯得自己做錯決定又欺騙人感情。

所以話，我連佢個名都唔記得你話係咪真係好衰。

往事只能回味，唯有睇返我同Sam gor係前一晚離別時既合照。

怕怕醜醜的叫佢同我自拍，其實我都真係幾鍾意佢架嗚嗚。

好啦見多返少少人氣 我決定po多篇
比大家見下sam gor真面目

好正
留名

Live lm

睇GDP per capita，柬埔寨係老柬緬三國之中最低

好睇 留名
Btw 7 8美元一餐咪好撚貴？啲平民食開咩架？

多謝你 我會打好佢！

留名 等睇寮國遊記 前幾日小弟都去左寮國一日遊 諗著有機會會再去多次

始終Siem Reap 都旅遊區
有大大個吳哥窟係附近佢地都唔怕無生意
同酒吧街果頭都係賺外國人錢
我既經驗係通常真係試正啲既餐廳既野食就咁貴
如果去啲up dup 啲既地方3/4蚊都ok

多野支持

Laos 真係無得頂呀喂！！！
我都好想快啲出完吳哥窟呢part

但點解你去一日咁零丁

去得一日會唔會蝕簽證錢

其實唔係話諗著去旅遊
只係屋企人想去睇下
所以剩係去左一日

星期四朝早就去柬埔寨啦
睇定樓主個POST 當打定底先

BTW好遊記 ＳＵＰＰＯＲＴ

另外有問題想問
早一個月去領事館搞左簽證
去到當地機場係咪填左入境卡同申報卡就可以直接入?

咁你真係要睇我之後去Laos既經歷啦
我去完之後真係愛不釋手

打定底就岩啦 記住打醒十三分精神去對抗外敵
應該就係 因為我果陣純粹係個櫃台到等簽證 佢都係痴張簽證貼紙係passport到
之後我就去入境條隊排隊等比人scam

但不得不說，洗費比我想像中高好多

想平就越南（又吹捧）

支持樓主
我個個post都有睇架，對東南亞地區好有興趣，加速please

多謝你支持 係我最大既動力
一陣就出我去吳哥窟既經歷架啦

七. 吳哥窟之體驗

老實說，本身唔係話對吳哥窟有好大興趣，不過覺得有幸到世界自然遺產一遊都不錯，所以我都利申定比唔到太多關於吳哥窟既資訊大家。

對於我黎講，其實我完全唔清楚每一個寺既歷史，睇落只係一堆相類似既石頭。無心冒犯對吳哥窟有深入研究既人，只係自己對古蹟歷史無特別研究，所以無特別感覺。

但一入到去佢比我既感覺係好神聖，好有靈氣，當然有部份係因為到處都係神像佛像，但就算我對佢背景無認識，我都有慢慢咁欣賞同行逛每一個地方，我覺得好平靜好舒服，（撇除當日既天氣係十萬個酷熱同曬之外），好似每一舊大石都有生命咁，仲有好多地方係同d百年老樹互相並存，果種感覺真係好神奇。

行行下發現地下有隻有樣既蟲

果到好多馬嬲

景我都唔擺太多啦，影得比我好同專業既人同相真係大把，不妨自己親身到果到感受下。

（如果一直期待有好多偉宏既相睇既你，真係同你講聲sor ）

除左景之外，去旅行我一直都好著重既就係人，永遠人就係旅行最美好的風景。

我每次都會細心咁留意當地人係當地既生活，雖然句野有少少廢，但係係真架。係吳哥窟既時候，留意到幾個景象，都令我感到莫名既窩心。

果到既馬路旁有好多樹同埋空地，D小朋友就係咁隨意係空地上面赤腳踢波，自得其樂。

仲係河邊見到有個小朋友捕魚！

其實快樂真係好簡單，就好似我當日熱到hihi，臨走前買個椰青，一上篤篤到涼風送爽，真係人生一樂也。

可能我地而家個世界同社會都太複雜，但僅記簡單都有簡單既快樂。

有冇人呀

有呀有呀
係沙地踢波好正
不過唔知痛唔痛呢

每晚出文果陣竟然係最無人理果陣真係好灰心
柬埔寨既其中一個高潮黎啦

快樂過後，大家準備好同我一齊踏進地獄未？

八. 開啟地獄之門

係去完吳哥窟之後，照舊出返去夜市附近到搵野食，Barang介紹左我地去間餐廳食飯，係咁話good good good，咁我google之下又好似真係唔錯，所以就去左。

無記錯間野叫 Khmer Kitchen Restaurant，黎緊會去Siem Reap既朋友仔可以睇下有冇興趣。

柬埔寨有道菜叫Amok，類似椰汁咖哩咁，可以比你揀入面既主菜，通常係魚或雞。聽講魚好似最正統，我地就叫了，諗返起都想食！所以大家去到柬埔寨記得要試下Amok ，送飯一流。

而我無諗過呢餐係我係Cambodia食得最好味既一餐了嗚嗚...

-

返到酒店，我地見到曾志偉，就同佢講我地聽朝要去Mondulkiri（之後會詳細講下呢個地方），其實早係第一日見到佢同第一晚返到酒店既時候，我地都有傾過我地要去果到既問題，希望叫佢幫我地book車。

我地一早已經search過由Siem Reap去Mondulkiri係要13個鐘，但同左志偉哥講左幾次，佢都話佢早幾個月先去完，6-7個鍾就到啦！話不嬲係行下路，只要行上路就好快。我地講左好耐，佢都堅持，咁我地唯有相信。

比左錢又見佢打左一輪電話之後，佢用好堅定既眼神望住我地，拍心口話乜都搞掂哂架啦，只要聽日你6：15am落到黎等就會有車接你，千祈唔可以遲！

我問：係咪真係七個鐘架？司機係咪知？

曾志偉：係呀係呀無問題！

咁佢強調左咁多次，都應該信得過，我地就返上去執野訓教等第二朝倒塔咁早咁起身了。

-

6:00 － 狗衝入去chur埋個酒店早餐先！

6:10－ 行出酒店口等車。

6:15 － 仲未黎既，行出路口先

6:25 － 搭五啦喎？

6:30 － 仲未見有車，覺得唔對路，好驚miss左班車。

6:35 － 唔係啦，返入酒店搵志偉哥先！

屌，曾志偉竟然係呢個咁重要既關頭dayoff，然後當值既小鮮肉表示唔知發生咩事，但我地十分之焦慮，係咁話佢叫我地準時6點15分落黎等車，架車唔會等人，我地應該無miss架喎！

之後個弟弟就幫我地打左輪電話，同我地講無問題了，你地再等等。

黎既並唔係我地expect既七人van仔，係一架東南亞舊式大巴，而上車，成車係得我地兩個…

2個人包晒成架巴士

Mondulkiri係咪涼好多好舒服
如果去的話，都係由金邊去好啲

Mondulkiri乜鬼野黎
聽都未聽過
有冇人去架?

好似好正 有新地方睇
去親老柬都係聽人講吳哥fuck 留名開新地圖

應該有人去的

上網睇都見到有d介紹

柬埔寨吳哥以外都幾多小鎮有遊客去既，但似乎比較乏善可陳

絲打出文速度唔錯 隔一兩日回帶就已經有幾篇追下

大家留名睇我點樣開啟地獄之門啦

係呀 舒服好多

黎緊係煉鐵，唔好錯過

冇咩"甩咳" 睇得好舒服
支持樓主

多謝你
我會繼續比心機

地獄之門加速please

係咪好想睇我破地獄

放工推一野

樓主 我們到了
你在哪？

樓主來了

九. 無盡既恐懼（一）

上到車，司機車左我地唔知去邊到，疑似係巴士站頭既物體，果陣係7點。

中間有好多local上車，應該係話全部都係local，有d仲揪住兩袋送，架車好明顯係停泊咁等人上車。

開車！

點解好似兜黎兜去都係附近咁既

最後巴士返返去原站。

9點，我地仍然係個巴士站。

大概9點幾，架車終於真係開了！終於唔係兜圈！天呀究竟我5點幾起身係為咩？

當有返少少希望果陣，架車開左半個鐘至九個字到，全部人落哂車，我地做既就只可以不斷拎住張車飛問，Mondulkiri？（音：檬多key ly）Mondulkiri？Mondulkiri？

被迫落左車，係一個類似中途中轉站既地方，如下圖。

（利申，呢一個路途仲會遇上無限你估唔到既事，所以我地成程真係無一個位有心機影相，只能為大家google補圖，請忍耐一下。）

一樣，我地又隊住張飛不斷重覆檬多key ly？既情況下，就上左架殘舊的校巴物體，大約十幾廿個位到。

係車上面，等左好耐，時間一點一滴咁過，你地幾行字就睇完既情境，其實由六點開始，我已經虛耗左五個鐘了。莫講究竟7個鐘定13個鐘先到，我只能夠講我真係上錯左賊船，怪自己信錯曾志偉當日既敦厚外表。

由我6點幾上大巴果下，我真係諗過無數次自己係咪比人賣豬仔，要知道，直到果刻，我地仲未見過一個唔係local既人 ，仲要我地跟本無可能得知自己係咪on the right track。

當你地繼續睇落去既時候就會知，當時既我，之後係會繼續諗無數次自己係咪比人賣豬仔…

係咪好似非洲

去日本歐美都好怕依啲情況，係東南亞更加一定好恐怖

高/連登成日話去旅行唔想撞到大陸甚至香港人，但呢啲情況係咪例外

比人賣豬仔送個大陸人來甩身

個問題係我唔奢求見到亞洲人
我係連一個 唔 係 柬埔寨既local都見唔到呀
全部都淨係佢地自己係到嘰哩咕嚕

咁樣唔知自己去左邊 都幾驚驚
好彩冇穿冇爛

可能有穿有爛呢...

呢度啲野食都幾貴 湯遊客

今晚有事在身 聽日繼續地獄呀咁多位

小心唔好比人scam

咁多

樓主你返黎未

樓主一放假又去左旅行？

樓主返黎同你地一齊破地獄了

十. 無盡既恐懼（二）

上回講到上左架殘舊校巴繼續等，到架車好似差唔多上齊人，終於開車...

車上面仍然係一片唔識講英文的local，連著橙袍果d僧侶都有，全部人都好敬重佢，所以比左車頭個皇位佢。

有一剎那，我曾經以前所有野都塵埃落定，校巴都開始駛向山路，睇住google map個gps，都似乎係向緊目的地進發。

不過天氣不似預期，開始落雨，落寞既我就只係望住窗外既雨水，希望無驚無險咁快D到達目的地，而等時間可以過得快d既其中（唯一）既方法，就係訓覺 。

當我合埋眼無耐，我feel到 架 車 又 停。佢今次係停係郊野既既山邊，兩邊都係草叢，旁邊有d小木屋，地下一如既往係泥地，然後呀達賴喇嘛同幾個男人落左車，但我見車上面其他人又無郁，咁我係到諗佢地係咪要去方便呢？但係之後d男人仲繼續上上落落，呀達賴喇嘛就坐左係旁邊小屋既門外。

究竟做乜呀！！！！停夠未呀！！！！有冇人可以話比我知發生咩事呀！！！！

嬲嬲地，真係唔L理，我唯一可以做既就係訓覺，我只能夠祈求一覺醒來已經會差唔多到（或者係話希望真係會到到我想去既地方）。

無記錯既話，我訓醒已經係點幾，架車 仲 係 原 地！已經過左就黎兩個鐘啦喂！

我訓醒見到既仍然係d男人上上落落，佢地已經全身濕透，我真係好想知做乜就去睇睇。原來有架車佢個轆卡左落個大泥氹到，所以我地有半車既男人都落左去幫手推車...就係咁，佢地推左兩粒鐘，而車上既人就咁樣被迫係到停左兩個鐘。

究竟點解？究竟點解咁荒謬既事我都會遇上？究竟我係邊？究竟點解架車會無啦啦卡左落泥氹？究竟點解司機與一眾男人就咁停低架車就落左去推車？究竟點解兩個鐘我都仲係原地？究竟我係咪會去到Mondulkiri？

我只能夠講，佢地真係好helpful，而我就好stressful…

到目前為止的時間線整理：
6點等車 > 6：45上大巴 > 7-9係咁係小區入面停泊同兜 > 10點被迫落車上校巴 > 11點幾停係山邊 > 1點幾訓醒仲係山邊 > 待續……

（其實我一路打一路諗返起呢段既時候我係笑左出聲的，因為竟然咁L有趣既事都會比我遇到，真係誇張到有d唔真實 ）

留名加爆速

加速

新讀者留名
好睇,但多d圖會再好睇d

樓主你返黎未
如果用呢個速度分享可能2019年都未講曬⋯⋯

我今晚會盡量加速架啦對唔住呢兩日比較忙
久等了 準備出第十一篇

多謝支持呀

多謝你 後面會多D
地獄旅途中間真係影唔到幾多相

十一. 無盡既恐懼（三）

話明無盡恐懼，當然無咁快完…

經過朝早咁多不如意既事之後，我覺都訓醒幾轉，鏡頭又返返黎架校巴到。話說推左兩粒鐘，引擎都終於發動返，今次終於終於無失驚無神停車啦哈利路亞！

我諗坐多粒幾鐘鬆D，司機就車左我地去個好raw既路邊飯堂，係柬埔寨式既幾送飯咁，自己出去揀送，再自己不飯咁，除左好多烏蠅之外，味道都還可以，重點係可以落一落車有返少少新鮮空氣同舒展筋骨。

食飯既地方大概係咁。

都係果句，上車之後除左祈禱可以快d去到Mondulkiri之外既唯一既方法就係繼續訓，無限訓，迫自己訓完再訓，奢想有邊一覺訓醒就到了。

其實一路上，我地都有好緊張咁keep住check GPS，曾經有好幾下，我地以為真係如曾志偉所講行上路好快，因為有幾下GPS都向上發展，而我相信大家都知最後既結果係咩，所有既野都只係一個騙局，我唔希望去諗佢為左賺我果十幾廿蚊美金既車飛而呃我好快去到，溝通有誤姐，可能。

GPS一路向下發展，因為好多山路，所以一定唔係google map最直接條路線架啦，仲未計佢要轉車呢。

無錯，係又又要轉車架，我諗大約去到四點幾到，我又黎到一個好多van仔校巴既中轉站，屌，又要落車拎住張車飛係咁重覆檬多key ly，因為一轉錯車真係係咁先（雖然無人話過我地由一開始係搭岩車 ）。

今次終於有個比較溝通到兩句英文既肥叔叔示意佢架車係真係去Mondulkiri，叫我地上車，係一架比較新淨既校巴，而我地今程車，終於見到local以外既人啦 ！係一班俄妹呀！真係孝感動天呀媽咪！

不過，見到俄妹唔可以當飯食，亦唔能夠縮短路程，天色都慢慢變暗入黑，雖然感覺上好似真係行緊正軌，但我緊張既狀態無放鬆過。

究竟幾點可以去到？究竟咁夜人地仲會唔會有人check in？究竟有冇人接你入去住既地方？

隔一個鐘check一次GPS，五點、六點、七點、八點…車上面既人一路一路落車，而我仲屈緊係架車入面 …反而附近果班俄妹就愈搭愈抗奮，係咁係到好似大學dem beat咁，拍哂手打哂拍子咁係到唱俄歌，愈唱愈大聲，首歌比我既感覺係類似：前進，前進，前進進 ！

唉，咁幾時前進到去我既目的地呀...

大家平時係香港最多搭個幾兩個鐘車我諗屎忽都唔多耐煩，但我咁tense咁已經屈左係d環境唔好既車上面超過12個鐘呀！係12個鐘呀！平時你地訓12個鐘起身都嫌訓得耐腰酸背痛啦！！！

但係路係自己揀...果刻既我只可以繼續聽俄妹唱歌一路等奇蹟出現...

聽俄妹唱哥

你點知人地係俄妹？
有咩特徵

都係金髮 白 鼻高果d
同埋佢地既語言好似俄話 個款又戰鬥民族咁款
所以就9估佢地係俄妹

有冇人知呢到點up片
有d片想share比你地睇
係咪一定要擺youtube link?

有埋片睇咁好

係呀稍後就會有d動物奇觀片比你地睇

十二. 生命滿希望

係俄妹既戰鬥歌聲一路伴隨既情況下，車程終於都黎到尾聲既階段，時間話咁快已經黎到夜晚十點...

由6點落酒店等車開始，我足足搭左十六個鐘車黎到目的地，當中既苦難同辛酸相信我都唔需要再花筆墨黎形容，我 終 於 可 以 落 車 啦！

係臨落車果陣我就拜託肥叔叔打比我預先係訂左住宿既地方，好艱辛咁溝通左一大輪，叔叔就話佢地會派人出黎接我地，叫我地落車係原地等就可以。

孝感動天我講左咁多次終於，今次終於終於可以黎到住既地方啦！係Mondulkiri既空氣呀！我無比人賣豬仔呀！呢個世界真係仲有希望架！

-

其實搭左咁耐車，都係為左住呢到既小屋同埋參加親親大笨象既tour，結果話比我聽我係無黎錯到，亦為我對柬埔寨既負面印象救一救亡，事不宜遲，就帶大家睇下當晚拎完鎖匙入去既情況。

登登登登！呢到叫Nature Lodge，故名思意就係自然既鄉間小屋，係獨木既一間小木屋。入到去第一個感覺係好濕，因為夜晚既關係濕氣都幾重下，另外我地果刻先知，個廁所係間屋出面架！（我當時就係準備開門出去廁所）簡單d黎講，如果有人要裝你沖涼同去廁所，真係輕而易舉。仲要當地既夜晚係好L凍，溫差比較大，我就好似係露天既環境下面沖涼咁，真係別有一番風味。我諗大家都睇得好清楚個內部結構，鄉郊風味甚重，全木結構加蚊帳，一個字講哂，原始。

同埋真係成間屋都係木黎，所以我諗怕蟲既朋友就唔係幾適合黎，因為佢地唔難爬入屋，不過我地係屋入面見到既其實比較多都係體型大既蟻，情況都唔惡劣。

日頭屋外既景觀，門口仲有吊床，而每條路都連接去一間獨立屋。

-

由Siem Reap講左咁耐話黎Mondulkiri，咁係黎做乜既呢？

簡單黎講，Mondulkiri係一個得自然景觀既地方，比山同瀑布包圍，如果你想黎探險，黎親親大自然，親親大象，體驗下d比較原始既生活，我諗Mondulkiri都會比到好多你未經歷過既野你（我已經首先帶大家經歷左一程好精彩既交通 ）。

樓主今晚外出食飯，早D出文希望大家睇得開心又放心
跟住落黎大家就跟住我欣賞Mondulkiri既原始風貌啦

樓主 幾難忘既經歷
btw 可一不可再 比人賣左都唔知

我最遠都係去到koh ker
我個人覺得好玩過小吳歌

等片中

Mondulkiri玩到幾多日

樓主而家係咪諗住一日一篇

日頭係咪唔會有？係既話我扮工時間唔上黎

其實我盡量係希望一日兩篇
呢幾日會盡量加油 好對唔住 要大家久等
但我唔希望用量去交貨而比唔到最真實既經歷你地 請見諒及多多支持
樓主呢幾日會盡量加油盡量出

3至4日到應該都ok

好快

係咪無咁大陣遊客味？
都真係幾不可一不可再架
所以一開po果陣先話希望帶大家經歷啲未必會又未必想經歷既野

Amok超正

真係無得頂 食兩碗飯都得

我就覺得奶左少少, 不過都好味既

十三. 開始探索Mondulkiri之旅

Nature Lodge既common area有一張波台，有野食野飲叫，因為佢d野食都好食同埋太方便既緣故，我地係果到食左好多餐，但同時都好肉赤因為d野食都比較貴，就好似酒店入面d餐廳既原理一樣。

-

我地食完早餐就見到我地今日既tour guide呀Na了，可能唔係旺季再加落雨，好榮幸我地係包左團架yeah。

呀Na車左我地去一個地方就開始行山，佢呢d老手求其踢對拖就行得。一路行一路同佢傾計，我地讚佢英文好好，原來佢得19歲！仲話係第一次見香港人黎Mondulkiri，我都有諗過係咪無香港人黎過，如果係既話我真係有幸係呢到同大家分享呢個地方既見聞。

沿途既景色，跨過好幾條河又越過幾個山坡咁。路上全部都係一望無際既草被，好舒服，如果好天，一定更加靚。

係呢條橋到我第一次見到水蛭既真身呀，雖然好細條，但佢好有喜感 ，好似卡通先出現既畫面咁。

拍左片比大家睇，真係好搞笑。

一路行呀Na一路同我地解釋周邊d植物呀農地咁，都有提及非法伐林既問題，可惜地方政府做唔到d咩，佢地都好無奈。

行到一半，突然落起大雨，山路愈黎愈難行，因為變哂泥濘，全部路都好滑，同埋對腳會陷入d泥入面，一個唔小心真係成個人會跣落地，搞到大家都好”呢hea"，所以我成腳都係泥，唔知大家仲記唔記得我係吳哥窟買果條褲，上次比你地睇果陣褲腳咁污糟就係咁解。

而因為咁大雨既關係，都阻礙左我地既行程，因為本身係行山行到某一個集合點，就會有象象黎同我地一齊行，不過太大雨啦，象象們都唔出黎，我地就唯有著住雨嬲企係山坡到係大雨下面等，而呀Na就不斷幫我地打電話同象夫聯絡，睇下可以點算。

大概搞左差不多九個字到，開始停雨同出陽光，呀Na亦都同象夫溝通好，話比我地聽象象黎緊 。

係呢到參加既呢d elephant tour通常都係eco-friendly同埋係保育既tour黎，象象們以前都係被困係馬戲團或者係景點到比人騎，好多既腳同背都因為付荷過重而出現問題，同時身體好多地方都因為被唔人道對待所以傷哂。呀Na同我地講象夫同佢地感情好好，自從佢地被人救左出黎之後就一直同佢地相處。

AMOK 幾好食 雖然話AMOK魚係正宗啲
但由於我唔食魚 剩係食過AMOK雞
坦白講柬埔寨啲雞肉「鞋」左少少

BTW 出左siem reap去到鄉村少少既地方
當地人養既雞都係周街走 都幾開心

koh ker既遊客直程一隻手都數得哂
我去既時候得對ABC華人加佢鬼妹老婆
同埋柬埔寨當地人
有個柬埔寨男學生帶住4個學生妹去玩
公平咩

beng mealea就多返啲遊客
仲見到對情侶係度影錫錫相 好葡萄
呢度啲棧道好過引

比起Angkor Wat 我更中意呢兩個地方

有個好導遊確係正好多
至少佢唔會FAKE 你
好彩我今次啲司機都好好人

留名支持～

同感！所以你之後會睇到我去Mondulkiri係開心勁多
係Angkor Wat 淨係比人scam同見到好多人遊客式咁影相

錫哂你

多謝支持

正皮

十四. 大象初接觸

等左陣，終於見到兩隻大笨象行緊過黎啦 ！

係自然放養既大象呀！沿路象夫都無用d咩威迫同拍打佢地行，佢地都好乖咁停係到食下草咁，食左一陣就同佢地一齊散步。係，我地真係企係佢地隔離同佢地一齊慢慢行，無繩扯佢地唔洗比錢買蕉引佢地。佢地想食草，我地就係隔離陪佢食兩啖草，佢地想行，我地就同佢地一齊漫步，回歸到最自然同最基本既方法去親近動物。

沿路行，佢地會用d樹黎幫佢地R痕，勁搞笑 ，係咁磨棵樹，R到棵樽都搖搖欲墜。

之後我地就行到保育中心既營地，亦係大象既屋企，而午餐都係到食，係好地道既一餐，有個姐姐好家庭式咁係果到即刻煮比我地食，我記得有炒菜，有一味好似椰汁咖哩既物體，都幾好味，仲切埋飯後果比我地tim 。

食飽就繼續坐係到同呀Na傾下計，睇下果到既展版。

內容分別係講下當地既保育項目呀，介紹下有咩野生動物等等。果到仲有擺d以前虐待大象既刑具同圖中既坐椅等等。

仲有一塊係教人講柬埔寨話，亦即係高棉話。

呀Na一路教我地講果陣，我就好好奇佢地點識寫當地既文字，因為真係好複雜，好似隻隻都一樣咁，然後佢就用本簿畫左幾行向我地解構當地既文字，大概可以分成上中下3part，有d字要係上面或者下面再加幾筆符號去組成第2d字咁（好似係）。

而講得興起果陣，我就同佢講下中文字既結構，係比山同水包圍既情況，最容易就係用象形文字黎講啦。所以我就好低b咁畫個山，然後隔黎寫個山，畫棵樹，隔離寫個木字，畫三條河，隔離寫個水寫，就好簡單咁教左佢幾個中文字啦哈哈。

其實人同人既溝通真係好簡單，就算大家都唔識聽唔識講，指手劃腳都可以有好多交流，仲係好有內容好真心既交流。呢個就係我去旅行好鍾意識當地或唔同國家既人既原因。好老土，但究竟而家我地比科技控制生活，定我地用科技幫助生活呢？可能好多時，我地因為一個emoji就會起爭執同誤會，但人與人之間既溝通，其實真係有咁複雜？

終於同到大象們見面啦，希望大家鍾意啦

好欣賞呢種唔傷害大象既陪伴
學習外語又係好開心～
呢啲經歷真係無價

係老母個西出左黎咁耐我都係第一次見到水蛭同睇到佢地點行,好驚奇
樓主有冇比水蛭咬到？

應該成地都係啦

正wo。。
包團係咪即係得佢同你地３個行入森林？
地係咩地？洗唔洗要ｄ咩裝備先入？會唔會有蛇果ｄ？？
呢到不如講多ｄ呀
有興趣

真係好快樂
而家帶你經歷一次 有機會記住要去自己體驗下

睇落去你咪知 呀Na話果到既水蛭唔咬人喎

你問得好好呀！
我今晚可能加多一個小小既篇幅再分享多dd相同個團既資料
最緊要你地想知

如果香港都都有得食就好

留個名先

正皮不解釋

大象Tour

見有人有興趣，我都盡量講多少少資訊比大家聽。

其實我地入既又唔算係森林，我諗係唔同既叢林，山間，同泥地咁。

話難行又唔算好難行既，但唔好彩遇到好似我地咁落雨既話d泥地就會變泥漿，又會有d輕微山泥傾瀉，就會難行好多。

裝備其實真係最好著返波鞋啦，始終係行山，同埋經過咁多河水同草叢，無謂比唔知咩咬你成腳都係。

另外我覺得我做得幾醒既一個決定就係帶防水袋裝住電話。

呢個tour就每人40美金，最多好似12個人一團，因為天氣唔好，當日無人報，所以就真係得呀Na渣車帶我地去一條小村落停低就開始行山行入去，大半日都係我地自己三個行同埋傾計。

其實個tour都有保育同教育目的，所以佢既錢都會用返起保育方面，對於背包窮遊既我黎講比錢報果下真係有少少肉赤，不過經歷返黎既野係無價既。

如果大家仲有野想知多少少，不妨話我聽，我當好似一個詳盡既cm咁講多d比大家聽

十五. 親親大笨象

飲飽食醉過後，呀Na就同我地講係時候到我地整返d正野比佢地嘆下啦，就去拎起把刀，帶我地去山路既另一邊進發...唔通我地要變家明 ！？！

原來我地係去斬蕉樹比佢地食呀！平時見人餵蕉就餵得多，呀Na話蕉樹對於佢地黎講先lam lam利，又甜又juicy，仲要我地而家係去劈新鮮既蕉樹比佢地食，真係愈講愈興奮。

揀岩樹之後我地就深入草叢到劈蕉樹，咁主刀手當然係呀Na啦。原來d蕉樹好重，斬斷左佢之後仲要劈開幾碌大家先夠力拎。

大家可以見到我當時係勁開心，真係無諗過可以自己食準備D咁新鮮既食材餵佢地。

拎到返去之後我地就分兩邊擺係地下比佢地食，佢地好快就食哂果一揪蕉，之後就開始食蕉樹既樹幹。睇得出佢地真係好鍾意食同覺得好好味，有一隻見人地食得慢仲同佢爭食。我諗個concept係有D似我地咬甘蔗咁。唔知點解見到佢地食得好開心我都好快樂。

我地同象象都食飽飽之後，我地就準備去重頭戲，就係幫佢地沖涼啦！

頭先都講過佢地會用樹去R痕，有時又會將自己卒落d泥到，所以其實佢地個身都污糟既，睇返之前我同佢地合照果張相都見到佢地背隻好多泥，所以佢地一落水果陣d河水就變到咁...果陣我記得我地係嘩左一聲覺得好誇張又好搞笑。

我落水果陣都要好大勇氣因為果日天色好差，天氣其實完全唔熱，所以d河水係超級凍，完全做唔到夏天行完山落水消暑既效果。

不過咁辛苦先排除萬難，連個天都肯停一陣雨比我見到佢地幫佢地沖涼，幾凍都要頂硬上。象夫準備左幾個刷，話比我地聽點樣幫佢地刷身，然後幫我地坐上佢地到幫象象刷背。

（因為電話擺左落防水袋入面，所以d相比較唔清，唔好意思）

一坐上去果下我表示，佢d毛真係好_吉！唔知你地睇相睇唔睇到背隻上面果d毛毛。
因為d毛好粗好硬，所以係咁吉住我大脾d肉。

不過我都好落力咁幫佢地洗乾淨個身，都係果句，佢開心時我開心yeah 。

btw留意返呀，完全唔係平時旅遊景點果種騎呀

今晚講咁多野都無人睇

追晒post了
寫得幾生動

絲打幾時到寮國
對寮國有興趣D

就到架啦 係我最鍾意既Laos

可以咁近距離接觸大象真係一個好好既體驗 ,有機會都會去試下,但係如果有象仔玩就仲好,象仔好得意

遊客區啲象象全部要揹櫈仔
好慘

寫得好生動有趣！
第時可以去！

wuar
我係咁二講下，你真係加多篇
ｂｅｔｗｅｅｎ，隻象咁細隻既
同埋佢地好污ｊｏ 好似係

幫佢沖涼係咪即係你全身都濕曬

新讀者

訓唔著睇文真係一流

留名出年睇 加油

gogogo 完全值得

無錯 所以我真係唔希望大家去比錢坐象象

去啦 會有好多不一樣既體驗

有求必應
其實唔係好細，可能角度問題
因為佢地有時都好鍾意玩泥 所以成身泥

都可以咁講 一齊沖涼
主要係下身濕為主 因為天氣太凍 如果唔係我真係同佢地一齊游埋水

唔好咁啦 我盡緊力架

ya

新讀者留名

個40美金tour係去到當地先報

係呀 我去到Nature Lodge check in果陣報

覺得USD40貴咗啲，可能因為越南group tour太平啦

btw, 如果Mondulkiri瞓三晚（2日full fays），一日大象tour，另外一日仲有冇咩睇/玩

幾好睇

一唔小心就追到live

我準備出另外一日有咩做
我就係訓左三晚兩日full days hahaha
但當地好似有唔同Tour報，有D係overnight tour

多謝你支持 樓主努力中

慢功出細貨

十六. 柬埔寨之動物奇觀

同佢地洗得七七八八，佢地都咩我地返上岸就落地，佢地好醒，會慢慢跪低自己比我地落象，但我果陣勁驚恐，因為比佢chok下chok下又唔知佢唔佢會啦啦起飛腳咁勁無安全感，不過最後都好安全降落。

洗完白白就帶佢地返歸，然後都要準備講再見嚕 。

係返返去既路上，呀Na就帶我地去睇左d瀑布，可惜唔好天，我相信係果到玩水都幾正。

突然有一下，我feel到大脾刺痛左一下，好驚但我果下既即時反應係覺得有野係褲入面（著緊吳哥窟條褲），之後我第一下即係捉住好痛個位，的確比我鍊到有舊野！勁拿驚咁伸隻手入褲管拎佢出黎...屌係水蛭 ！仲係已經變肥左既水蛭！就係之前比片你地睇果d細細條水蛭，果陣問呀Na佢仲呃9我話唔會咬人，我咁就比佢吸左啖血，好彩發現得早炸嗚嗚。

之後返到去我發現條水蛭整左個好深既咖哩雞我嘆。

行多幾個圈睇下野，就真正返返去黎既路上了，果條路會經過一條好細好細既村莊，佢地有自己種植既農場，有d放養動物咁，其中一群係鵝。我從來未見識過咩叫鵝公喉，但我諗我終於明，佢地可以以為呀Na係敵人，入左佢地地盆範圈，所以對住佢惡死到不得了，惡到我都嚇親，但嚇親得黎又好鬼有趣，拍左片比大家睇。

果陣部電話仲係防水袋到架啦，都咁拿大聲，真係痴鬼左線，大家可以細心欣賞咩叫鵝公喉。

咁樣探一探險，就又見又體驗水蛭，又幫大象沖涼，又無啦啦比鵝吠，真係同動物既最大交流日。

雖然回程果陣成身都係泥，但真係好滿足好開心。係咁開揚空氣咁好既環境下，渡過左一日你係香港呢個石屎森林唔會經歷到既事，好舒服，所有野都真係變到好簡單。

雖然呀Na都係Nature Lodge入面打工，可能會再撞到，但我地都要正式同佢講byebye，多謝佢當日全日既陪伴，佢話佢希望盡快勤力d草錢，然後去外地睇下，希望今年你已經衝出左柬埔寨啦。

新讀者追到live
呀Na係利物浦球迷

你係咪都係利迷
如果係既話你就要睇實黎緊我係老撾四千美島既經歷啦

利記好似係東南亞嘅勢力都幾大
期待你嘅遊記

過癮

早兩個禮拜去越南
著住件痢行會安個時有個當地人望住我大大聲話

Yesterday, Five Zero!!!!!
啱啱比曼城炒5粒

痢柒遍世界

就算畀人大炒都照著波衫出街 反而好欣賞你

lm支持

旅行鍾意著波衫
輕身又快乾

岩呀 咁先係球迷嘛
利記fans 多數都好忠好專一

岩呀咁撚廢

痴線成段對話內容都笑死我
一陣12點半又有得睇佢輸波

冇影低隻吸完血既水蛭咩樓主？想睇

就係上兩篇條片入面果條 不過肥左0.5倍既ver
果陣我捏佢出黎一舊野咁見到即刻pat鬼左佢
因為無諗過自己會比水蛭咬 太驚慌 無慢慢低佢相

會唔會有文出

枉我之前仲追晒你個蜆港post
嬲呀

咁又係既,嚇都嚇死,仲邊有心情影

留名支持

十七. 柬埔寨我至Chill

本身真係諗住係Mondulkiri訓兩晚就起程去老撾，不過返左去攤抖既時候真係唔想浪費左呢到既環境，無謂搞到自己咁急，所以就去櫃台到加多一晚，順便book定後朝去老撾既交通。

第二朝，係自然醒既味道，仲伴隨清清草木味同一陣陣涼風吹入黎 。

一打開門，我就知道我話留多晚既決定係無錯。

起身去Lobby食個早餐，返屋洗衫晾衫曬太陽。之後攤抖下就出去town到探索下，畢竟上次係漆黑中落車就無出過去，就諗住出去睇下順便食lunch。

行完幾個圈（真係ok細），之後就返返屋到收衫同攤抖（again），之後就當然係要享受下屋外個吊床啦！我話你聽，真係無得頂。首先係因為吊床，二黎係天氣，三係個環境！

仲搞笑係Nature Lodge到唔知點解又係乜動物都有咁，又係放養架喂。

有雞定鴨定鵝啦，有牛啦，有狗啦，連馬都都有 ...

真係好L chill同relax，餓就出去大廳叫個小食，篤下波，係ipad睇下戲咁（帶左ipad去，本身係為左漫長既車程解悶），到夜晚又可以啤啤佢 。

今日的確係好無生產力既一日，但有種感覺係覺得自己好踏實咁活著，咁先係生活。無拘束，無憂慮，吸每一口空氣都係清新架嗚嗚。

今日過後，聽日又要起程去上丁，準備開展大家都好期待既老撾之旅。

-

臨走前我真係有d唔捨得Nature Lodge入面既員工，除左呀Na之外，櫃台有個靚女姐姐由我地入住果晚就好helpful，我超鍾意佢。同佢同埋呀Na講完byebye之後，都要同Mondulkiri講再見了，多謝你帶比我地咁美好既三日三夜。

點解要負皮我

正皮左，入黎學下野先

屌原來係客仔黎
其實我都係利迷來

櫃台個姐姐真係好靚

屌.. 你地好撚好笑

擺番注意力落樓豬個post啦

老撾係咪都好熱

Ok放過你 樓豬快出文

櫃台姐姐

老撾唔熱呀 可能撞正雨季
其實Mondulkiri都比較涼 入夜仲要著風嬲

你班利迷係咪想笑死我

好好J
我臨走影相呢日佢仲要化左妝 比平時更靚

出文未呀

轉頭返到屋企即刻出

真係咁岩得咁橋 準備緊出啦大佬

十八. 上丁過境去老撾之粗口十萬句

我地搭車去到上丁，好不幸係落大雨既，不過其實我地去果段時間就係果幾個地方既雨季，所以都無計。

去到第一件事就係搵住宿，好似8蚊美金，有d可惜當時無影到相比大家睇，間旅館真幾d恐怖，仲要成棟好似得我地住，間房個鎖門的又好似廢廢地咁，仲要有勁撚大隻甲由標左出黎，我真係勁唔想留係果到，好想死 。

Settle好就立即離開呢個鬼地方去搵野食，我都唔記得果間餐廳係我地自己搵定係跟上網既介紹，但果到係間西式少少既餐廳，可以幫我地book埋車去老撾既四千美島。

佢既野食幾好味之餘老闆一家都好似係餐廳入面生活咁，大家係到睇波，仔女就係其中一張台到玩遊戲。老闆都好好人，我地問清楚佢車飛同船飛之後就黎到我真係好L擔心同緊張既一個問題－過境勒索 。

唔知大家仲記唔記得一開初我入境既經歷，你以為出境咁簡單咩，唔好咁天真啦。網上面既前人一早講左佢地會問你拎錢先比你過，好似係2蚊美金，唔知幾點又會加你價。之後又會有人人話幫你辦手續，迫你比錢先過得境。老闆話你話唔比跟住用差佬大佢地就無事架啦之類，同時我諗佢咁好人，搵佢租既車都會無事，而我地都好天真咁信左一晚。

返到去好唔願意咁沖涼訓一覺就起身出發去老撾既四千美島啦！

-

一上車有幾條整哂雷鬼頭德國佬，一個加拿大女仔同我地，不過佢地cool cool地，我地都無特別R水吹。

話咁多眨下眼就到邊境了，架車就會係另一邊既關口等我地搞掂哂出境入境再出車。我真係抱住十萬分勇氣咁去個關口仔隊本passport比佢...屌佢真係話要two dollars two dollars，dor你條毛咩，stop la好嘛你地d柬埔寨人！

德國佬同加拿大女好快比左，之後我地同佢死拗唔比，佢係咁話係過路費乜鳩一定要比，我最唔開心個位係班外國人仲要冷眼係到恥笑我地，覺得我地係到唔知做乜咁，真係好嬲，最後都係唯有被迫比兩蚊佢就拎返本passport就行。

過完之後就有條友比d入境表我地，聚集我地去一個位填，同要聽d注意事項。

佢第一步係check同收我地既車飛，第二步係教我地填表，第三步係話每人要比40蚊美金，加拿大visa貴d所以條女要比60蚊美金，話唔知乜鳩我地過左境就會退返15蚊比我地。

其實我真係好唔想喚返起呢一到既記憶。

過完境佢就示意我地可以上車開車走，同樣地，我地據理力爭問又話退錢既？錢呢？
開頭我地以為司機係好人，個樣都好正直，點知講到呢part既時候佢係到暗笑，總之佢地兩個最尾解釋話無咩退錢呢回事，同樣地，班德國佬又係到好似望住我地恥笑咁。

簡單黎講就係我以為條友係職員，最後佢呃鳩左我地幾廿蚊美金，司機唔撚知係咪同流合污，班外國人冷眼旁觀。

我果下真係好嬲，夾夾埋埋究竟我要比班柬埔寨人SCAM走幾多錢呀DLLLLLM！ 我真係唔希望我會再踏足呢個地方呀痴L線公司！！！！！！大拿拿幾多舊水呀！！！！！FKIN SCAM COUNTRY ！！！！！！！！！！！！我終於明點解前人提點左咁多次佢地既結語都係話比左，因為當你係果一下，你真係無得揀，亦不知所措，無論做幾多心理準備同反抗既打算都係哂氣。

柬埔寨既總結一句，大家準備定多d錢比人SCAM啦！

（上網搵左張關口圖等大家更加明個畫面，遠處望到果到就係老撾邊境）

US$2連外國人都咁順攤…我諗我就咁俾算…

嗰啲40或60美金係老撾visa費用 外國人都有被scam喎

外國人應該覺得用錢解決到既問題就唔係問題掛
係呀但official既價應該係20/25usd 佢scam左我地成倍

掠水掠得幾勁下

大家終於明點解我咁唔鐘意Cambodia

laos 有無拎錢呀咁？

但係mondulkiri好正喎

鍾意佢天氣舒服（雖然tour有啲貴）
我諗我去柬埔寨的話會喺嗰度瞓3晚

大家早晨
係我心目中Mondulkiri唔屬於柬埔寨 佢有陣好獨特既仙氣
天氣真係幾舒服 不過我諗係因為雨季 所以會涼d

依啲死鬼佬真係好乞人憎，同啲蝗冇咩分別

本身都諗住下個東南亞trip就係柬埔寨

帶定錢比人SCAM啦

我真係唔明 比人搶錢仲覺得自己好型
覺得人地據理力爭係無謂掙扎

可能佢覺得個到好少錢

今天好像少了點東東

LM

去過下旅行都會遇到依啲鬼，佢地係純粹覺得自己好型，所有其他人都係冷眼旁觀嘅對像，所以其實唔關搶唔搶錢事
申利：一般鬼佬都好nice嘅

大家有冇掛住我呀 終於開展各位期待已久既老撾啦

十九. 四千美島 很美

架車車到我地去一個碼頭既物體，我地買既係去東德島既船飛，好快就有得上船嚕。

佢呢到既船好興係好長同好淺好扁，無論係自己打魚的漁船定載人既船都係。

好快，我就終於真正黎到老撾既第一個check point － 四千美島（東德島）。

一落島，同樣都係要去搵左住宿先，所以就周圍行下。島上面無乜人，d鋪同餐廳都係得佢地本地人同小貓三幾隻，然後我見到有對外國男女係間餐廳到食緊野，佢地都似係岩岩到步，身邊仲有個大背囊。我地對望就互相微笑，唔知點解我好想同佢地講野，然後就大家打左招呼，然後佢地講左兩句邊個方向有住宿，大約幾錢就走了。

我誓估唔到，果一下互換眼神，帶比我之後咁多既經歷。

我地去睇左幾間，最後見到一間好似又新又大，十足十大陸有錢人既屋企不過有好多房咁，仲要有冷氣架痴線！入去望左幾下，講左一下價就10蚊美金成交左。間房又企理又大又有冷氣，都幾抵。

其實自我離開左果對外國情侶開始，我都好想搵返佢地，一心希望快d settle完之後出返去間餐廳佢地仲係到，就可以邀佢進晚餐，好可惜返返去既時候餐廳已經見唔到佢地嚕。

之後我地就搵左一間河邊既cafe既物體，飲杯野對住河景嘆下，個人即刻放鬆哂，狠狠地同柬埔寨898 。

老撾呢到真係隨處都見到吊床，好L爽呀媽呀，無啦啦都會係隔離吊兩張比你訓。

飲完之後就周圍行下，其實東德島唔係好大，除左有d地方係for旅館(?)同報tour之外，都係佢地自己住既地方同一d雜貨鋪咁。

係好得意既妹妹拖住棵樹枝係到行

好多雞鴨鵝，大家見唔見到有隻鴨b噴左篤屎

我地打算去搵個地方報埋Tour就去碼頭欣賞四千美島既日落啦yeah!

正！

樓主d 相幾靚

如果多番d圖就好

G持

我已經加左好多架啦比開始果陣 一開頭係諗住一兩張圖咁出旅遊故

不過我諗d相最靚都係呢一篇 其他跟本無機會用相機影

出文未

成班餓鬼

轉頭返到屋企即刻出

二十. 每場相遇都是風景

行行下，我地見到一間報tour既地方，全部都佈滿利物浦既野！五寶表示好興奮，搭左幾句嗲，互粉五讚完就梗係搵佢報啦，我地就報左聽日既獨木舟團，探索下四千美島既景色。

佢鍾意利記鍾意到為佢紋埋身 ! 你地班利迷真係要學下野啦 。

其實我當時係想報下面呢個水泡漂流，張相係島上面報親tour既地方都見到，睇到都吸引，可惜問左兩檔都話而家個水位同時間漂唔到，無得玩，到我地去到利迷果檔果陣，佢叫我地想玩就去萬榮啦（下一個我地會去既城市），佢話果到係佢鄉下，應該可以玩，咁我就唯有報左獨木舟。

東德島其實真係好細，但有種五臟俱全既感覺，就等我聽日睇下佢係咪真係有四千個島先

-

去到碼頭，買支啤酒，撚貓等日落，何等美好。

老撾好多貓貓，係碼頭到有隻貓同有隻狗勁痴我地，淨係我對腳都夠佢玩半日 。

除左我地之後都仲有少少人黎睇日落，照舊咸蛋黃係睇唔到，不過火燒雲都好靚。

係我影緊相果陣我feel到旁邊有個外國人都拎相機出黎影相，當我望一望果陣，係果對外國男女！其實我真係好興奮，係咁向五寶表示我好想識佢地，之後我就問佢地邊到人，原來係對德國情侶。傾左兩句，日落都都慢慢被夜色吞噬，佢地竟然向我地提出，不如一齊去食野？

求之不得啦！

我地行左兩個圈，就隨便揀左間餐廳。為大家介一介紹先，男既叫Niklas，女既叫Alina。傾左一陣，知道原來佢地係去紐西蘭working holiday完直接殺到黎東南亞，但佢地都只係19、20歲既後生仔，究竟點解外國人既Gap Year可以咁L爽...

我用左畢生講英文既時間同佢地暢談左一整晚，了解德國文化既同時，都盡量解釋中、港、台既分別比佢地知，等佢地了解多d香港既環境同情況，再表示下葡萄外國既種種福利。乜都傾一餐，傾得真係好好好開心，傾到餐廳都準備收皮。

都食到差唔多，大家講一講聽日既行程，就話好大機會可以聽晚再一齊食飯，inbox contact睇下夾唔夾到時間，然後佢地就送我地到我地住既地方就講byebye，有少少可惜無影相留念，不過我已經好滿足。

What a wonderful night 一定係個天知道我真係好想識佢地，就安排左一個咁美麗既相遇比我地啦！相請不如偶遇就係咁解。係老撾既第一日真係好開心呀，聽日一定會更加開心架姐，係咪呀哈姆太郎！

邊個係五寶 唔記得左

可以禁返去第一頁第一篇
咁唔留心 返去罰抄

大家比d動力我開turbo 我好想今晚出多篇比大家
眼訓到死 字都打唔到多隻

快d

五寶五寶五寶
我愛五寶

仲有冇? 好頂引呀
包粉呢?

BTW, 個利記叔叔好型仔
果然鍾意利物浦都係好男人

未訓推下

加爆油

最期待的畫面出現了

廢青仲唔出文

二十一. Mr. Mo

第二朝一早就去到我地琴日果間cafe匯合同食早餐，我果下先知原來呀利物浦狂迷叫Mr. Mo，咁岩我地一到步果間cafe，琴日book tour同唱錢既地方，仲有隔離既一棟旅館，都係佢個名 ...佢琴日仲同我地講希望草到錢去親眼睇利記，但我相信佢已經係島上面既其中一個富豪。

而前一日報團果陣已經係到討論當晚凌晨就係歐洲盃既英格蘭對冰島，Mr. Mo仲話一定睇，我地就話要早起，不了。點知一朝早見到佢同佢提個賽果果陣佢火冒三丈話琴晚嬲到想打人，場波真係踢得好差點點點，叫我地唔好再提，嚇鬼死我地。

不過個團係由佢帶我地，成個感覺地道同親切好多。

分完組有個小小既Briefing果陣就準備落舟啦！問大家既獨木舟經驗果陣我真係好想佢跟我地隻船（我未撐過架...），不過在場有其他更弱既人要佢照顧，咁我地就兩個自己一隻艇。

落水佢講解下基本既知識等我地郁幾下就出發啦！

開始頭果一陣，我地都係中間既速度，有人仲反左艇要Mr. Mo救援，點知撐多一陣就見真章

四千美島故名思意係真係有好多個細島仔，有好多係條河中間無啦啦無有一堆堆植物，為大家google補圖，睇左就明我up乜。

咁當水道愈窄，水流就會急，控制得唔準確仲會比果d小島仔kick住你。水流急，愈難控制，比島卡住，再加水愈急，要愈用力撐。

Mr. Mo好鐘意講“Hey! My friend!”，而我地開始比d島卡無數次同墜後果陣，佢就係咁Hey My friend我地叫我地快d，但我想講，對手真係好L柒攰 。

死捱爛捱，終於撐到去一個check point，我只能表示孝感動天。每次上岸都會有車幫我地處理d獨木舟，而我地就跟Mr. Mo行到去第一個景點一個唔知乜鬼野瀑布，過吊橋果陣都覺得驚驚地，因為d水真係超急。

呢d地道東南亞tour當然唔會係行景點咁簡單，再過多陣，佢帶我地黎到河邊，河上面有幾個竹棚既物體，佢同我地解釋話係捉魚既方法，因為水流急，d魚就會自然卡哂去個竹棚到，而果到有條繩拉過黎河邊，咁d人就可以出去捉魚返黎啦，仲話係當地d村民自己起既。

係我地讚嘆緊果舊野果陣，眼見Mr. Mo好很勇猛地就衝左落河，準備去棚果到捉魚比我地。條河超急，見到佢都覺得驚險，不過同時都好興奮可以見到咁raw既捉魚方法。

午餐有著落，正！

有文

利迷響鈴來留名

番外篇

話說轉個鏡頭黎到現實，樓主聽朝準備咩起背囊自己去德國
去搵Niclas同Alina，仲可以同德國家庭一齊生活幾日
最興奮係會係印度鬼國停機12個鐘
所以三國遊記會暫緩一陣
希望大家可以Like我個page去支持我係德國出live文

如果真係FB果邊真係無人睇可能我就唔即時分享我係果邊既見聞了

btw其實真係唔好意思 本身我好想呢幾日開行turbo出多少少我之後同德國情侶既見聞，等大家睇德國live果陣代入感高d，但我真係太多野要處理了，深感抱歉嗚嗚，希望大家繼續多多支持

like左

起飛前一推 祝我好運

自推多下

到左印度啦 轉頭就繼續係fb更新
有興趣就like 我個page 陪住我去呢次旅行等我無咁悶啦

有live 睇

根本就係班外國人縱容啲柬蒲寨人

好耐無睇
估唔到去左玩

放咁多日假唔係唔出去呀

係咪唔會再喺呢邊更新㗎啦?
Btw利記又和波 唉

我一返到黎就繼續出架啦放心！
仲有幾日 好快好快

利記賽果 你不是已經習慣了嗎

好 兩邊一齊追
都係嘅 都習慣晒

樓主返黎輕輕一推

就咁睇laos真係幾靚
有機會會約埋朋友去返轉

最正最鍾意果d部份仲未出黎

去完德國未呀

咪就係

推推POST
加下速

留名睇laos
想去旺陽同龍坡邦

等到長頸都長埋了

睇到買褲果度真係笑左
Btw留名

去轉德國洗唔洗多左個負皮呀
大家原諒我 一返黎就做到成隻狗咁
呢幾日有時間會盡量咇d文出黎比大家架啦
唔好放棄我呀

柬埔寨個名應該加個S 叫做SCAM BODIA
我果陣真係嬲到笑

咁睇黎我幾好彩,
之前同fd去siem reap完全無事

今晚

捨得出啦咩

以表我既誠意 如果我抽D德國帶返黎既postcard寄出 有冇人會有興趣

我

頂咁咪係香港郵票

突破盲腸
但其實我有幾個德國郵票 唔知我痴係香港郵票隔離比唔比

應該比既 當裝飾架姐我估
我要我要

我要我要

二十二. 老撾地道風味

Mr. Mo 上水之後就帶我地行到一個小村落附近既一個空地，有兩個很raw的帳篷（即係用枯草同竹搭果d），佢就叫我地搵個位自己坐下，佢係旁邊就幫我地炮製當地特色午餐，仲有d當地嬸嬸婆婆係隔離對住我地很燦爛咁係咁笑 。

有即穿既串燒，同用頭先捉既魚仔去煲魚湯。

佢當時就係咁樣係地下整個爐仔燒串燒。

準備開餐！

首先佢一人擺隻碟上面擺左半個烚薯仔同烚蛋，一人一串串燒。之後佢就將煲魚湯擺係地下中間，再打開一包特製既辣椒粉同一袋好似糯米咁粘埋哂既飯，示意用手捏一舊仔飯之後點d辣椒粉食一流。

好可惜唔記得影相 ，魚湯同個辣椒粉飯都好好味，個魚湯落左好多香料落去，有少少似酸菜魚個湯d味咁，不過清甜好多。

可能你覺得嘩山長水遠去個tour都係食呢d架炸？但我諗呢餐對果到既村民黎講已經好豐富了，同埋呢餐可以話係真正既"地道"。

-

係個Tour到有三個英國男仔都幾搶眼，一個係金髮叫Brian既中二病懶型仔，係High School Musical主角果挺，一個係三人行必有一個成日做柒事既角色，我地全程都自己幫佢改名叫做haha，一個係長髮紮髻，友善冷靜型，呀Nick。

佢地三個後生細仔，三個一隻挺實在太浪費佢地了。經歷完頭先果一役，就叫呀Nick黎我地隻舟到幫手，另外就分左Brian去幫一對父子。

有人幫手我即刻無咁辛苦但都好L攰，無驚無險就去到下一站，睇超大瀑布。

一落船就見到有隻鷹，老撾人真係架勢，養鷹 。

叫我地上貨車，帶我地去瀑布既地方，我見到可以有得上車頂，二話不說上左去，人生有幾可有得坐貨車車頂？

真係好爽呀嗚嗚！

我又要

又想偷懶呀

咁多位老細 新文黎緊啦

二十三. 呢世唔玩Kayak

好快，我地就到左果個景點，報Tour果陣已經包埋入場券。

話果個係世界最大既瀑布，老實說真係孤陋寡聞哈哈哈，但佢有哂資訊係到比我地睇。

成團人傾下講下就行到去瀑布最佳觀景位。

哈哈哈哈，我都知d相影出黎一d都唔壯觀同宏偉，仲鳩味甚濃，不過佢真係好闊同好急水流，我地係果到留左陣大家行下影下相，買支雪條食下，留左陣就走了。

回程果陣我都係衝上去坐車頂，不過撞正落雨，又大風，d雨係咁打落黎都幾痛下。

之後我地上返舟去碰運氣等下白海豚，撐到去河中間，全部舟互相捉住側邊條繩令到我地可以靜靜地側係原地等。其實去果陣都知唔係旺季，不過都可以試下撞彩，最後都係收皮而回。

唔記得同大家講，因為已經過左最急果四千個島既水流，之後既路程都係大而闊既河道，所以由睇完瀑布開始，就要我地兩丁友撐返。佢老豆丫，撐去睇海豚都已經攰，不過等既期間都叫回一回氣，但回程就準備打大佬。

一路撐，一路feel到自己既肌肉keep住撕裂緊，但你知道你唔可以放棄，因為你唔撐，又真係返唔到上岸，又眼見大家都開始拋離你，你好無助，又無力，但除左繼續用力撐無其他野可以做。

就算我以前做咩運動練到幾攰都好，我都無試過果種咁絕望既感覺...

終於終於都上到岸，唉，果刻真係想喊，呀媽我得左啦 !

果刻我同自己講我唔希望有機會再撐獨木舟，你地又有冇試過

上左岸之後呢個tour都完滿結束，衝返去屋企沖個靚涼就又出去行下睇日落。

睇左陣，我電話收到inbox，係Alina ！佢問我地tour完左未，想同我地食飯睇下夾唔夾到時間。我果下好開心因為我無諗過佢地真係再約我地食飯，證明佢地真係鍾意我yayaya。

同樣地我地一路傾左成晚傾得好開心，而果餐飯之後，第二日大家都要分道揚鏢去兩個唔同既地方，我真係好唔捨得呀嗚嗚但佢地真係帶比我兩晚好美好既時光。

下一站，準備出發去萬榮！係旅程美好既開始。

鬼仔幾型仔

我個次去沙巴玩急流又係咁
唔急不突止仲要我撐撚到完場
攰到我

留名+正皮 寫得幾好
樓主值得更多正皮

我去萬榮扒舟又係累到仆街

玩激流但水流靜真係慘到pk

好感動 我會繼續比心機

自此之後我見親有包括kayak既tour都唔報

無見十九幾個鐘 有無人掛住我?
沖埋個靚涼就出文

都OK! 咁岩抽到個韓妹先扒到PK
如果抽到男人一組,應該輕鬆D

萬榮真係好那多泡菜呀頂佢 我之後都會講

二十四. 出發去萬榮！

到買去萬榮既車飛同船飛，返去就執野準備第二朝離開四千美島，我以為自己咁攰會發個好夢，點知原來係惡夢。

經歷完萬惡獨木舟之後，我既肌肉好似斷鬼哂咁攰到想死，點知到我訓訓下教，雙臂突然劇痛，痛到我醒左 ，果種痛係萬箭穿心從未試過，嚇到五寶仆街。我痛到係張床到狂典黎典去同狂嗌，做乜都抒緩唔到，我已經唔記得果陣係痛到想喊定真係喊左，我果下覺得自己係會因為雙臂太痛而會死咁 ，DKLM獨木舟 ！

-

第二朝我地諗住早d出去食個早餐，行左幾步，痴線！係Alina同Niclas佢地！真係相請不如偶遇，一齊食個早餐，應該真係最後最後既見面了。

點知，原來我地係買左一樣既船飛，可以一齊搭返出去轉巴士。

全船既人一齊行去巴士站。（係吳哥窟條死人褲呀～）

又點知，原來我地係同一架巴士，不過佢地係第一個站就落車，我地就向另一個方向進發。

到佢地真係要落車果陣真係有d不捨，因為一次又一次既小驚喜之後，大家都知道之後真係兵分兩路，所以要真正道別了嗚嗚。

-

大家記唔記得Mr. Mo係利記忠實fans？又記唔記得五寶好興奮咁同佢傾利記？最後我地買船飛果陣，係Mr. Mo開單比我地，我地等緊時間過果陣拎返張單黎睇，發現左一個好窩心既道別禮物，so warm hehe，你地留唔留意到？

終於Live左！

應該係You'll never walk alone喎

我話抽postcard嘅 我想要

明明我第一個話要

無話先到先得

鄉下佬英文唔好 一番心意就原諒佢啦

爭咩丫爭！溝埋一齊做瀨尿牛丸丫笨！

其實我都諗住過幾日再問多次
你地有冇咩idea我可以點實行呢件事or點收到你地地址

歡迎加入

Tg??? 其實我依家都去緊旅行
你想要嘅話我可以同你交換
爭贏告一段落巴打

屌你正呀喂

我都係屋企旅行緊喎

萊斯1比0告一段落

你寄埋比我 我咪有兩張囉 super

二十五. 巴色

我地程車坐到去巴色，之後係果到大約留大半日，就會轉期待已久既Sleeping Bus 。

呢個就係落車果個票務站，入面有個廁所仔，其他地方都係比我地擺低d行裝，等夠鐘再係返呢到上身。果陣我搬緊背囊個樣好鬼有趣，黑月亮即刻無左個神粹哈哈。

大家可以見到我身後又係果張水泡漂流圖，無呃大家！都話周圍都係架啦，黎都巴色都見到。

有成大半日，梗係周圍行下啦。

之前係柬埔寨都同大家提過呢邊係1蚊美金就可以自己揀生果飲新鮮即整既shake，黎到巴色，當然唔可以錯過，大杯到勁誇張，呢杯野五寶至今仍然係念念不忘，係成個旅程飲過最好飲，密瓜mix牛油果，佢叫呢個配搭果陣我都表示 ，點知又幾鬼好飲喎衰鬼。

除左買野飲同食晏之外，最緊要就係買定一大炸乾糧，為今晚既車程做好準備。

之後我明明記得我帶左相機出去，點知搵返d相完全無巴色d街景！

無相真係對大家唔住，雖然老實講係無乜特別，但佢比我既感覺同柬埔寨真係好唔同，個地方好有規劃，建築、馬路、店鋪、衛生等等，成年事唔鄉下唔落後，可惜逗留既時間太少，又唔可以離開巴士站好遠，無緣睇真d巴色呢個地方，不過短暫既到訪令我對老撾呢個國家既好感更上一層。

係行巴色既時候我仲係間鋪買左幅老撾國旗，至今都掛係我間房，我真係好鍾意呢個地方 。

-

時間差唔多我地就準備返車站，原來我地上sleeping bus既地方係另一個車站，所以佢有私家車咁既物體黎接我地過去，點知中途有個地方好似火燭，我地塞左係果到，勁驚sleeping bus會開走左，成程車都好擔心...

好彩～無驚無險，最後都到到上sleeping bus既車站呀yeah！

好正！

又係呢係褲

喺越南都撘過sleeping bus

我今晚去追流星雨 稍安無燥
祝大家有美好週末

上次都去左浪茄追
但果次加埋都係得10粒度
個沙灘又濕又凍

上次剩飲牛油果仲叫埋佢走糖
結果好淡

Hi告巴

我預左浪茄會好多人所以去左大yu山果邊
個沙灘唔濕但好凍 我加埋都係around 10粒到

你地快d諗下點比地址我！

有無tg

我tg

大嶼山果邊少人?

我上次去完浪茄都預下次唔去浪茄睇
人大個厠所有大量小強
男人去屙都叫好啲
女士就
入去同出去都比的士佬劏
上次好彩有人聊我地SHARE車費返西貢

黎緊12月有雙子座流星雨
但好似撞正星期四
應該都未必去
要返工

pm左
好大隻

你兩個

你肯寄未jack

邊個係你

你講what

哦 我無真係搵你

我禁止你地係到耍花槍
btw你地琴晚有冇睇波睇到想掟爛個mon

仲講 揀緊新電視啦

一拳打到個mon入icu

太耐了 我都返咗香港啦已經
所以你地會收到價值港幣1.7嘅postcarx

你都無搵我

等緊你搵我嘛

不要說了

二十六. Sleeping Bus初體驗

換飛果陣已經劃好位，好彩我地個位都唔差，係上鋪 ～

一上到去我就好興奮，話哂都第一次接觸sleeping bus，個感覺有d似幼稚園食完飯訓教d床仔。個位其實真係唔大，佢有兩個枕頭仔再加兩張被單咁既物體，如果兩個係陌生人咁就尷尬了，因為嚴格黎講佢係一張好細既雙人床 。

其實個位真係好細，D鬼佬好高會屈得好辛苦，不過對於我黎講就岩岩好，仲可以訓係到睇住出面係到郁真係幾爽，架車D燈光仲好迷幻tim。

個體驗真係幾正，訓係到一路睇住間車行山路，不過我一路搭其實個心都好拿驚，因為全部都五連髮夾彎個frd，暈開車浪既人應該好慘，仲要d路一盞燈都無，d山路又斜又多彎，超無安全感 ，好似隨時會反車咁。

係ipad睇左陣戲又訓下醒下咁，過左十幾個鐘之後就係一個好大既車站落左車，無記錯我地係到左老撾既首都永珍，係一輪好艱辛既溝通之後，有架van仔左我地去另一個好似旅行社既物體到等轉車，到左果陣呀老細仲親自落車開門開鋪，叫我地入去坐住等，話大約三個鍾到。

我地坐左陣就去搵早餐食，慳左咁多日，見到間高級少少既cafe老西都入去食返個all day breakfast先啦下話！

之後我地就上左第二架旅遊巴真真正正出發去萬榮嚕。

老老豆豆，呢個旅程去到一半，大部份既時間都係搭緊車同等緊搭車 ，真係等待只因渴求。

到左之後大家都係到睇loney planet搵hostel，熱門果d就full哂，一係就唔多平，最後我地搵左間餐龐坐低屌返個pad 果d網搵下住宿。

無記錯既話搵返d相果陣係搵左呢間。

去到睇左地方okay就check in，settle down完就行出市中心到行下，萬榮既旅程終於正式開始 。

-

有時真係覺得我將個過程講得咁詳細會悶親大家，淨係講景點咪算囉，但我覺得我寫得出呢個遊記就係想帶大家經歷下你地未必會睇同做既事丫嘛，所以我係會繼續廢嗡架哈哈哈！

live

巧巧睇

咁多頁
一個朝早就睇晒

呢到係咪每日一篇

睇樓豬心情。。。

咁多頁都好多字架你睇文睇得快姐
而家暫時係

明明就偷懶 停咗咁耐都唔追返進度

二十七. 萬榮之旅

話說終於到左期待已久既萬榮，係旅館果到放低背囊就出去嚕。

因為果陣都已經三點幾（好似係），所以就諗住周圍行下，行左陣我地就決定租電單車。由於我廢J既關係，我地只係租左一架，我搵左個平地試玩左幾下就收皮lu哈哈 。

之後我地就揸車係萬榮附近兜黎兜去睇下風景～

好多小僧～應該仲係學習階段。

之後誤打誤撞去左一個好大好大既空地，我諗係萬榮既遊樂場掛？佢側邊有幾個小型既吹氣床，比小朋友係上面彈下彈下果d，仲有幾個殘舊又迷你既樂園遊戲，之後就係一大片空地，地下全部都係碎石地黎。

係果到兜左幾個圈，我地見到中間有個運動場仔咁，開頭以為佢地打排球諗住睇下，點知佢地玩緊籐球，玩法類似排球，但係用腳。

佢地都係玩緊跟隊，腳法勁到癲，睇到我唔願走，同埋佢地teamwork勁好，我地一路睇仲一路係到評話：嘩綠背心果個堅料呀，對面黃衫肥佬就真係差d啦下下都輸佢。有好多球都好緊張刺激，仲要為佢地覺得輸得唔抵，好似自己有份咁，睇到勁投入，因為真係好好睇 ，而我都係第一次接觸同見到呢樣野。

天色都漸暗，兜多幾個圈玩多陣就去還車lu，因為租到聽日對我地黎講都無乜大作用。

夜晚果餐我地就揀左行到邊食到邊，因為佢都好多小食檔，有串燒啦，炸雞，芒果糯米飯，crepe，野飲檔果d，有少少似泰國咁 。

Lam lam脷～

我地見到一檔離最中心果幾條街不遠處有個姐姐係架車仔到賣面，都有唔少人買外賣返去，就諗住一場黎到都試下啦橫掂食小食食唔飽，點知一食之後就連續食左兩晚因為真係好L好味，唔知大家去泰國有冇食過街邊d面檔，佢都係類似果d咁。

之後都係行下食下飲下咁，就早d返去休息啦，舟居勞動到攰死姐姐。

第一日輕輕鬆鬆咁周圍行下睇下食下已經好開心 。

我呢篇打得好有誠意架 本身諗住up條片係比大家睇下我試揸架電單車 不過up唔切好拿攰 後補啦下

等睇片

條片好廢 唔好期望咁大

細路女行路都快過我手車

link都唔識貼

頂好似d人醉左行唔到直線咁

慢到隻龜咁

你班hihi

個細路女係咁整D頭髮
好似串緊你咁

：追我呀追我呀

二十八. 萬榮漂流記（一）

其實由去到柬埔寨開始，都知道我地去既呢個時候係雨季，不過無計，同有少少狗屎運，唔太影響我地既行程，不過好可惜，一朝訓醒之後，所有唔好既事都發生係我身上 。

本身plan左係第二日玩漂流，再去萬榮版既Blue Lagoon，點知一醒就見到（聽到）出面好大雨 ，我果下真係超級sad，心諗邊到都去唔到，不過無plan實旅行既好處係夠flexible，鍾意既咪留多日囉，好似之前係Mondulkiri咁，唯有繼續訓多陣。

之後大約一點鍾，個天突然開恩！狗屎運未用哂，可以去玩漂流啦 ！即係上次係四千美島玩唔成，有兩條鬼妹坐係水泡上面chill果個。

丫天氣不似預期都算啦，身體都不似預期，無啦啦撞正女人同水上活動最大既天敵 ，而我為左萬榮，做左件一直都唔敢，人生第一次做既措施去應對，真係好大勇氣 ，明既就明啦下。

所有野就準備好，就狗衝去漂流啦！

玩之前都要食返個brunch，對自己好d，黎到間餐廳個老細係澳洲佬，係7、8年前黎到萬榮呢到開餐廳做生意，呢到既大部份餐廳都好鬼死chill，張張檯都係高台上面，有哂cushion坐墊咁，除鞋上去鍾意攤就攤，坐就坐，又有電視睇，老撾真係一個隨時隨地都可以嘆既地方。

-

無記錯其實成個萬榮都係得一間係淨玩tubing，佢好似車房咁就係一間空鋪擺滿哂d黑色太水泡。由於我之前有同大家講獨木舟tour既經驗，我係完全無考慮d樣樣都有得玩既tour，因為有好多係可以玩漂流加飛索加獨木舟加blue lagoon既tour，咩package都有咁，但我一心只係想玩tubing，所以就無join任何tour。

（Google補圖）

事不宜遲，想玩好簡單，排隊填紙仔比錢就得啦。

佢有得tick要唔要life jacket，雖然對自己d泳術唔係話好有信心，但係著左救生水實好唔爽好唔free，所以我地都係決定唔著。

搞掂好哂之後就會帶你上篤篤，d水泡就全部放哂係車頂，出發去落水既位置，我真係迫不及待好想玩玩了 。

（Google補圖）

仲未笑完

張postcard仲未寫

我第一次笑咋

二十九. 萬榮漂流記（二）

落左篤篤之後，我地就行落河邊上左架艇仔，載我地去河既另一邊，入左去河邊一間好raw既bar既物體，有鬼佬係上面玩緊beer pong，之後我地就被派發一人一shot杯再加一條紅白手繩。

（Google補圖，大約係咁）

之後d鬼開始飲酒同加入beer pong，我完全係黑人問號 ，心諗係咪要留係到一段時間齊人先再出發定點。我地同另一pair外國情侶你眼望我眼，大家都話黎到一心係想tubing，之後佢地就走左，打算自己落水，有見及此我地都一於照跟，而其他人好搞笑地好似係為左留係果到飲酒同玩咁，有d已經醉左tim 。

之後我就坐上個水泡到開始正真既漂流之旅Go with the flow啦！

感恩好天氣，陰陰地天但時不時都會有藍天，唔落雨得黎又唔會好曬好熱好殘眼，一路坐住大水泡等水流推你去邊就去邊果種感覺真係好爽，好似完全無顧慮咁。

除左天氣好好之外，佢一路漂，兩邊景色都好靚，正所謂桂林山水夾天下，萬榮山水夾住我，一路漂一路睇山景，望下天，踢下水，一路攤住咁順流而下，嗚講起都想再漂。

除左第一站果間raw bar之外，其實河邊都林立唔少，你可以漂到中間就上去啤啤佢又再漂過。本身我地都覺得幾爽，到真係想上其中一間果陣撥極水都埋唔到旁邊 ，所以就算鬼數，同埋我地本身都同d鬼佬唔同，我真係想慢慢靜靜地感受下個過程，而d鬼係飲到爛醉之後先去漂，仲有唔少新聞係因為咁所以出哂事 。

漂到咁上下都見到有d kayak團，我就醒啦今次，坐係水泡到好招積同佢地say hi ，睇佢地班友撐到死下死下個樣就真係開心。尤其仲要見到個oppa勁陰公，佢前面條韓妹完全收起支漿，扮都無扮撐兩下，一定攰L死佢。

漂到咁上下，開始不斷見到有d banner係話就黎完既提示。

去到差唔多最後通碟果陣suppose你係會漂返近岸然後起身，點知臨到果陣d水流都ok急，我撥極水都去唔到側邊，勁拿驚，跟住岸邊有條友係專負責拋樽，條友又拋唔中我 ，最後我勁驚咁最後係岸邊不遠處既一堆草叢到停低，最後終於成功上岸。

話左老撾呢個地方去到邊都咁chill，唔係呃你，我地一上岸既時候原來已經係一間bar，只要買樣野飲，你就可以坐出面d台或者入去訓吊床。

攤係到飲下野，合埋眼攤抖感受微風，wuwa好爽呀媽咪！

個漂流一定勁relax

終於出文了

對唔住 我認衰仔冷落大家wuwu
而家坐定定急起直追啦

我覺得係必試item go

嚟報到了

三十. SAKURA BAR

再次感恩好天氣，當我地係果到hea到差唔多，個天終於都開始落起雨，仲愈落愈大，我地拿拿聲搵水泡擋雨返去還野。

好天果陣呢到應該會好靚。

間野寫話6點之後還就要罰錢，我地果陣仲係咁諗而家咁大雨，唔知果班醉鬼佬點算，淨係掛住飲酒丫拿！

-

之後我地返去沖個靚涼，就好似琴日一樣出去大街到飲下食下行下，同埋車仔姐姐碗面太好食了，就再去食多碗，買下d生果shake咁。

係街到行緊既時候有人派左張卡仔比我，本身我都無點為意，以為都係d sell你free drink去飲野既宣傳，但原來呢間Sakura Bar大有來頭 。

佢既Slogan係：Drink triple, See double, Act Single

見到有Happy Balloon都心諗唔荒好野，仲要係咁free drinks，仲唔係d毒海沉淪，飲到不省人事既地方？所以我地諗都無諗住去 。

係條街到，你唔難搵到著住印住Sakura Bar同埋條slogan背心既人，成班人醉住咁係馬路玩捉伊因。唔係著背心一係就帶住佢d手帶同頭巾。

原來今朝係tubing第一間bar派果條紅白手繩都係佢d產物！

之後行行下仲見到係四千美島果三個英國仔，一睇d衣著仲神態就知係Sakura Bar出黎，仲要有女食！中二病Brian係另外兩個入左鋪頭買野之際仲即場同條女親熱，果陣我地睇到覺得超爆，仲無啦啦影低左佢 。

後尾上網睇到，d人話呢間bar都係萬榮其中一個好重要既景點，必去既地方，諗返起都有ddddddd後悔無入去見識下，因為呢間野就好似邪教一樣既程度咁，你去到邊都見到佢既信徒，好易認，仲要全部都神智不清架haha。就算你離開左萬榮，都不難見到著佢背心既人，所以每次五寶見我仲帶緊條紅色手繩，都話我係Sakura Bar既一員 。

大家有機會就代我去見識下啦 。

樓豬出文了 有人嗎

*更正*

五寶提返我先記得，上面鬼仔果張相，佢地唔係入鋪頭買野，係醉到係果個位停低，應該係haha醉到行唔到，仲要比條女騎住，同Brian咀

大家放大果張相會見到Brian同條女下面仲有條人既物體

條女得番個bra既喂

睇個勢應該係著住Bikini玩完tubing就去sakura bar
d鬼真係好癲架

Sakura Bar 幾正! 不過開到12點就收皮
我個泡菜FD仲話岩岩先熱好身,咁快就收檔

快點強姦我

巴打去左?
可唔可以講下入面係咩料 同埋究竟Happy Balloon係點
原來咁早收 但好多9點幾10點出黎已經周街都醉哂

下次有機會去下先 係咪多數得遊客

come on baby

係 都係我D泡菜FD帶我去
佢話韓國人去萬榮就必定去Sakura Bar,所以間野10首歌裏面有5首都係k-pop
D泡菜人一聽到K-POP就好似鬼上身咁,會沖上個台跳舞; 有時仲會捉台下唔識既人一齊去跳舞!
Happy Balloon姐係吸氣球D笑氣 會上引

係! 9成9都係遊客, 因為間野D STAFF都係鬼佬多
7成白鬼,2成泡菜人,1成其他人

D鬼由人地6點開舗已經開始飲

三十一. Blue Lagoon（一）

冰島個Blue Lagoon大家就聽得多，今次就帶大家睇萬榮版既Blue Lagoon！

呢個行程係繼Tubing之後我都一直期待已久，訓醒去食個早餐就事不宜遲啦～

唔記得同大家講，因為老撾曾經係法國既殖民地，所以會係唔少位見到法國特色，包括佢地食既麵包係好似法包咁。如果你有機會去，一定要食佢地既三文治，我地食左幾次黎做早餐，好食到爆！

個concept有少少似subwayd潛艇堡咁，係條6吋到既法包，入面就塞配料。料就有好多combination你想點夾都得，例如Egg+Onion+Chicken咁，勁平勁大個勁好味勁飽 ！

佢地有個鐵版係隔離，d野仲係即煎架，蛋呀煙肉呀果d。另外我地食過一個係牛油果+雞，唔係熱既，都超好味！

（好彩搵到google補圖，哈哈哈原來我又描述得幾好。）

-

食完之後我地就猶豫左好耐點去Blue Lagoon好，其實好似可以自己揸電動車去，但我地又唔sure，又無同到人夾篤篤，最後都係兩個人包一架，貴係貴左少少不過無計。

當地有好多tour都有包Blue Lagoon所以唔洗煩交通，都係果句，因為我地唔想報tour，所以就揀左自己去。

司機帶我地去到之後就會講定等幾耐，唔記得係咪兩個鍾定再耐D，之後我地就開始歡樂既時光啦！

[理想]

由於雨季既關係，我眼前既Blue Lagoon其實唔Blue，水流有d急之餘水位仲見到明顯上漲，因為果到有個吊係樹到既千秋已經係水入面，我相信本身係真係可以fing，同埋玩泰山飛飛果個手柄都變到離水面唔係好高。

[現實]
不過，我無因為佢唔夠藍而失望，相反我仲玩得十級開心。

鬼妹泳衣圖thanks

咪比左你地睇囉 同Brian咀果條女

告巴咁靚仔 去到啲女畀你溝晒啦

梁國雄議員

屌你啦

唔岩不如你兩個試下hehe

真係好唔BLUE

起到告巴底了

大仆街

真定假

係呀 不過係雨季去就無計
我都未算唔好彩 遲啲玩完萬榮去下一個地方我就可以帶你地去睇靚過Blue Lagoon既地方

真 佢開左我個姓

其實我真係無做過啲咩

樓豬遲啲會唔會寫埋德國遊記(無記錯好似係?)

聰明呀 完左我就會寫 (如果有人睇）

Keep住有睇 寫得幾好
就係出文慢左啲

三十一. Blue Lagoon （二）

首先就扮下泰山先，玩左十九幾廿次，d水好凍好涼但感覺好爽，雖然我飛就唔係真係飛得好靚好高，但見到d人拎住個手柄踏出去就跌落水真係會好想笑 。

果到係有救生衣租既，但我自己個人就鍾意raw d，無論tubing定跳水都一樣，唔似得d泡仔泡妹，佢地真係好誇張，全班人著哂救生衣之餘d泳衣都係長袖，有d韓仔仲著到以為自己係韓星咁 。（之前唔記得同大家講，萬榮係超級超級多韓國人，連報tour既地方都有好多係韓文同韓國人開，因為之前佢地有個旅遊節目報導完之後，d韓國人就湧左去果到玩。）

之後就黎到重點環節－跳樹！

我真係好鬼死鍾意玩呢d野，係香港都跳過四疊潭。做人呢就梗係由低做起架啦，佢有兩格，我諗住跳矮果格熱下身先，見到d韓妹係條樹到淆十年都未跳到，心諗咁矮easy汁啦，點知到我自己上到去發現其實都唔係真係好矮，我都淆左陣哈哈哈哈哈。

玩左幾次so happy之後，就打大佬，挑戰頂果格，其實都真係好拿高架，淨係行條梯上去都幾長。

讀者福利表示有埋影片提供比大家見證精彩既一刻 。

如果大家有開聲睇條片，你會見到成大班萬榮mk坐係湖既另一邊草地係到開p，仲開到d老撾歌大大聲。因為佢地過黎呢邊就要收入場費了，所以我諗佢地得閒無野做就揸車黎坐下fung下歌hea下。

玩到咁上下，我地就去發掘係Blue Lagoon入面既一個洞穴，係唔洗錢既，不過洞口就會有人叫你買頭燈或者電筒，警告你入面好黑架咁，仲可以比人買香，應該入面有d神佛。

雖然d相有d鳩，但我都想比大家睇下係點哈哈。

首先係要行好高又難行既路上去，都幾攰架～上到去之後都幾有探險feel，同埋入到去有d位真係黑到你唔照真係乜都睇唔到，我地就無買到燈，淨係用iphone電筒，唔係照得好夠遠，行某d位真係好鬼死驚，一陣唔知自己見到d咩就唔好啦係咪先。

時間都差唔多，個洞都行到七七八八，就落返去lu。

雖然個身乾哂，但我忍唔住，跳多兩次就去搵司機返歸了。

只係短短既一個朝早，我就已經好快樂好快樂啦hohoho，忍唔住再講，我真係好鍾意老撾，好鍾意萬榮 。

巴打我岩岩新鮮熱辣出左新文啦
樓豬會盡力架啦呢排好多野做wuwuwuwu

留名，今日一次過追晒22頁

歡迎加入
比左正皮我未

讀者編號001表示會睇

讀者編號002表示擺低一蚊

btw其實都幾高

應該四米幾？

見到都腳震

腥咁渣ga

黑星星

新讀者
正皮咗先
fd話柬埔寨D人好窮，小朋友賣postcard，fd幫佢買左而且請佢地食糖，班小朋友就好開心，話去完柬埔寨個心唔舒服
但見到D大人咁掠水法，表示對柬埔寨好有保留

歡迎
我已經幫佢改左個名做SCAMbodia!!!!
真係去到邊都好似比人掠緊錢咁

三十二. 萬榮最後的時光

係玩完Blue Lagoon之後，返到去住處沖涼換衫，就出去周圍行下搵野食醫下肚，咁岩又開始落雨，就入左間鋪頭到食碗面飲杯果汁回下氣。

食食下，五寶望住門口，講左句「個身影咁似Niclas既？」，Are you fucking kidding me！？

我一支箭咁標出去，Shit真係佢地呀！！！

佢地岩岩到步，我同左佢地講我地夜晚就會搭車走，所以就約左果晚一直食dinner。

有時緣份黎到既野真係巧合到你驚，一次又一次，每次都以為係終結，但偏偏就係要比你再相遇。如果我地無坐低食野，如果無望到出門口，如果我地當初唔係諗住輕鬆留耐d，如果我地無揀到遲兩個鍾走，所有野都唔會成立。

所以，我就帶住萬般喜悅咁暢遊多陣萬榮呢個咁美麗既地方，等夜晚一齊食飯。

落完雨，d雲同山就好似仙境咁，好靚。

-

果晚我地隨便揀左間餐廳，一如既往咁傾得好開心，介紹下萬榮有咩好去處。我記得果陣餐廳部電視仲播緊我家下黃色衫又變返綠色衫，我就好興奮咁用英文解釋呢首歌係香港既版本，好on9哈哈哈。

就係咁，係萬榮既最後時間，都完結得好完美，謝謝老撾，謝謝萬榮，謝謝Niclas同Alina。

有緣到夾埋咁

三十三. 萬榮->龍坡邦

同佢地道別過後，我地都收拾好準備上另一轉Sleeping Bus出發。

今次既Sleeping bus唔同上次，係比較新淨，一人一坐位呢種，分上下兩層左中右。

（Google補圖）

如果大家有機會去東南亞旅行搭Sleeping Bus，僅記要帶夠外套跟身，因為兩次既經驗話我知佢冷氣會開到好大好L凍，尤其是通常夜晚至零晨果d位，溫度都特別低。

-

其實本身我地買飛果陣都知到達既時間係大約5-6am，不過諗住係車站坐一陣等d野開門無乜所謂，而我知錯了...

係車站，眼訓到我爆炸，果種感覺好淒涼，係到恰眼訓等時間過，好拿攰。終於等到8點鬆啲，開始見到有篤篤司機，我地都終於起行去出去出面搵篤篤搭去住宿集中區果到搵地方住。

搵地方住既過程都唔好過，好多都未開，有d就話未夠鍾CHECK OUT要等，但我咁疲累既身驅真係等唔到兩點，唯有繼續搵繼續睇，最後就搵到間唔太差既房，話貴都唔係貴，$100蚊一晚，都ok啦。

之後真係頂唔順訓陣抖抖，整頓下個人，變返城市化小小，執下個樣唔好比自己再好似之前咁爛身爛勢，就出去睇下呢到係咩料！

-

呢到係同萬榮完全唔同，但仍然有老撾懶庸純樸既感覺，之前一直掛住分享行程，都無好好同大家講下老撾唔起眼既風貌。佢地係好自給自足，唔會好似柬埔寨咁個個蛇頭鼠眼令你感覺隨時比人scam，佢地什至係懶得做你生意，係四千美島既時候係你行入好多鋪仔到睇中野，要搵下個人去左邊，往往佢地都係吊床施施然落黎，彷彿你比生意佢做仲係打擾佢地咁。呢個國家就係比人一種好自然好舒服既感覺，黎到呢個城市，都一樣。

不過佢同四千美島同萬榮比，唔再係鄉村地方，而係一個城市感重好多既地方。

你係呢到，可以放慢步伐咁樣感受每一分一秒，可以去河邊既餐廳食碗面，叫支Beer Laos，食飽行下，就坐路邊既coffee shop，睇住河景，思考人生，慢慢抖下。

而我相信咁樣，係舟車勞動後既最好行程。

驚到你唔信

btw大家見唔見到我帶緊sakura bar條野

lm先

手背撻嘢咩嚟

問得好呀呢位同學仔
係tubing果陣比完錢佢會拎箱頭筆畫個number係你隻手，應該係for對返張單既number

絲打D文筆風格好撚正

留明G持

好健康既膚色

多謝你

你有無like到我個page架
有名你叫不想白活就變黑

屌 咪就係like左先比reus起底

會知既咩 頂你兩個好好笑

笑笑笑
邊個可憐我呀

告巴一定有like你個page 我可以做證

收聲啦

喺書局見到出咗本新既柬埔寨中文旅行書

行洞穴一定好有探檢感

三十四. 龍坡邦 簡單小城市

坐到咁上下，就去行下個city center周圍，順便周圍問下聽日去關西瀑布同之後去清邁既交通。

格左陣價，最後我地係一個路口轉角比個男人拎住塊牌截停左，最後講左幾下價之後，就話約第二朝係返呢個轉角位等，佢就會揸篤篤車我地去關西瀑布～

而Join tour方面，我地今次都的確有睇，但無乜野吸引我地，都係專心租架車去瀑布就算，睇我之前咁多次經歷就知我唔係d貪心要一日走哂幾個check point報tour玩盡每一個item既人啦 。

時間都差唔多，果到既夜市都準備開檔啦！

首先都係一排生果shake，仲有d crepe，例牌食返個再飲兩杯野飲，真係好爽，又平又新鮮又好味，係香港飲杯化學台式飲品都要成廿蚊，究竟點解要咁可悲？

呢到得一個夜市，麻雀雖少，但乜都有。如果要形容，佢應該就係地攤版既女人街，有衫褲、飾物、手工品、畫作、燈飾...

係個市集到，有條巷入去係好似街市既物體，入面有好多檔野食，係幾出名既老撾式自助餐，但我行過入去睇幾眼就覺得無乜興趣無試到，但我覺得都係好大特式之一，絕對可以去試下。

（Google補圖）

而我地就係街市既出面見到有幾檔車仔面既物體，你當係老撾式麻辣燙咁，自己揀送同揀面，佢就會幫你淥，都幾好味～

個市集雖然唔係好大，但真係幾多野睇幾好行，我仲係果到買左ok多野，衫都買幾件，仲買左d特式野，例如籐球，頭帶，同一個用竹造既電話speaker。

（買果個比人整唔見左，遺照都搵唔到wuwu。）

行同食都七七八八，我地就返歸休息準備聽日去關西瀑布！

-

返到房，明明張床單係白色既，見到上面好多一點點，屌勁多昆蟲 ，然後係我對精明眼同神機妙算底下，我斷定佢係飛蟻！跟住之後我地係咁搵個源頭，心諗佢係邊到飛入黎，又係咁清理，屌，隔一陣又有既？然後我宏觀間房，床架果d全部都係木製品，連果棟野都係木屋黎既喂，仲唔係比白蟻蛀！

無計，懷住又怕受傷害又想抖既心情，都係照覺覺豬。

（忍受左兩晚之後，我check out果陣有同佢講，間房有白蟻，叫佢留意下，小心d。LOL 希望佢get到因為白蟻係會食哂佢成棟樓既意思啦哈哈哈。）

其實我好少睇香港d旅遊書

探檢感就無乜 不過就幾有探險感

其實我本身上次去旅行其中一個選擇係柬埔寨
我friend提出嘅 但畀我ban咗
最後就去咗寄畀postcard嘅嗰到啦

咁去咗邊度

我下個trip決定左係柬埔寨

小心scam

一拳打到佢入icu

終於一百正皮 多謝大家

你有錢 唔洗驚比人scam啦
Sir~ 7 dollar is so cheap la, you cannot get in la, should buy one la~ come come buy la~

7蚊咁貴

沖繩

告巴postcard

有拖無欠呀下

你個張呢

拖到佛誕

海南航空深圳直飛老撾機票好似有減價

一路打都一路想去

三十五. 最美麗的關西瀑布

第二朝，我地就去返果個路口位到會合果個篤篤司機，回到最簡單既約定方式，佢又真係係到迎接我地。所以話，人同人之間真係講個信字，約左就係約左架啦嘛！

懷住又驚又喜既心情上篤篤，因為同Blue Lagoon一樣，上網睇既圖係果到d水係寶石藍綠色咁靚到爆，但有人係雨季去既時候淨係見到泥黃色既水山洪暴發咁 :0)，天同地真係只差一線。

唔講咁多，比張理想圖大家有個Concept先。

[網上的理想 ]

[網上唔好彩的現實 ]

拿咁你話啦，真係鑽石與黃金（屎）既分別，都咪話唔驚。

-

去到目的地，例牌都係同司機約定幾點鍾係原地等，因為今次架車唔係得我地，所以大家講好左果個時間就要落返黎，齊人再一齊走咁。

去到第一見事唔係見到水，係見到黑熊！真果d喎喂。

唔洗叫梁國雄議員啦，器材有限，都盡zoom架啦。原來果個area係黑熊拯救中心，養左d被拯救既熊人仔，仲有展示點樣運送佢地同埋佢地點樣Free the bears既教育資料。

都有d surprise呢到既入口係一個咁得意既地方，有得睇動物之餘都可以再一次感受到東南亞呢邊d人係點樣注重動物保育既工作。

好彩果陣影低左個路線圖，大家會易明d。其實我地就好似慢慢上山咁，即係瀑布就當然係最高流落黎架啦，咁我地就沿住最下面咁慢慢一路行返上去，都唔算好斜，當我第一眼見到d水果陣，我真係叫左出黎，屌同相入面一樣架 ！

係理想果張相呀 ！

器材既限制下，我都知道點影都影唔到肉眼咁靚，再加上我完全無加任何味精既情況下可能你地睇到會黑人問號，但你明唔明我親眼果到果種激動！唔係屎水呀！！！係好L靚呀！係我呢世人都未見過咁靚既水呀 ！

（當然下篇會有更多相比大家睇，同理想果張一樣架DLLM！ ）

齋睇?無人游水嘅?

劇情發展到岩岩見到水 未上到去潭呀

推個靚推

推你一下

咁遲嘅你

推多下

Live

咁快既你

今晚繼續比大家睇下關西瀑布有幾好j wuwa

我上年都去左laos
真係好正, 雖然洗費會貴過泰越, 但感受到其他國家冇既平靜

luang prabang都係我係laos最鍾意既地方
個陣hostel個小朋友車左我去關西瀑布 同佢幾個朋友仔行山
雖然個景真係一般 但可以同當地人一齊玩真係好正
個夜市都好peaceful
然後有個位可以睇luang prabang全市景色同睇日落好正~

Laos 真係好正 我覺得你講得好好 就係會感受到其他國家無既果份平靜 好似平平無奇但所以野都好吸引 好享受 所有野都有種剛剛好既感覺

三十六. 寶石般的關西瀑布

見到d水果陣，我心情真係大悅，唔多唔少都有d激動，因為真係好有驚喜，好靚 。

我地就係咁沿住果個境既流水一路上去，如之前既路線圖所見有三個潭位係容許大家落水，所以都有更衣室係隔離比人換衫。

見到係咁既環境我梗係急不及待衝上去，希望快d落水玩啦！

以我記得就係輕易咁過左兩個潭之後，上到最大果個潭先落水，要玩梗係玩最靚果個啦係咪先。尤其是最大果個有跳水環節丫嘛，我最鍾意呢d架啦都話哈哈哈。

一落到水，好涼，好舒服，果種感覺你真係覺得好似去左仙境既其中一個浴池咁，痴線真係好爽呀！

之後見到d鬼佬紛紛咁行去舊木到跳水，我都唔執輸，本身都鍾意玩，再加上可以比咁靚既水擁抱，why not？！

痴線，真係好L靚，我都詞窮了。

不過跳落去果下係掂到下地架，所以佢唔係真係話好深，但都唔算危險既，不過跳左落去郁得慢d，就feel到比魚咬，一開頭勁拿驚，因為feel到佢地好大條LOL，所以盡可能都唔係水中心留太耐，除飛你好享受比魚咬果種感覺 。

跳左好幾次再加係水到游下，係潭邊d小水流hea左陣，靚到完全樂而忘返，不過時間都差唔多，同凍凍地，都想繼續行埋上去睇多d野，就走了。

一路沿住都係咁既景繼續上去，唉，好似仙境架真係。

上到最上，終於見到瀑布既真身，我係到宣佈，關西瀑布係我見過最靚既瀑布！

因為時間既關係，趕唔切上到瀑布最頂兜一個圈，但果陣就見到有條友係瀑布頂除褲用屎忽對住我地係到扭。我地笑完之後就沉醉係景色到，佢連個格局都好有美感，好似d中國山水畫咁，唔係平時就咁成條大水喉，d水又靚，涼浸浸咁好舒服 。

點解呢到可以由下面到最上面都咁靚架？

不過我地見時間都差唔多，行返落山其實都差唔多夠鐘，所以留左陣就起行走了，係Luang Prabang既早上就係咁靚既地方渡過了<3。

真係幾靚喎

好拿正架

po 左咁靚既關西瀑布大家竟然放棄我

回來了

請不要消失希望

信我 你寄咗張postcard之後 啲人就返嚟㗎啦

絲打真係女中豪傑
話說上年都單拖去左越柬，過關無俾人屈錢，反而係俾黑警周到無牌揸電單車，放低10美金，然後繼續揸

睇完你啲遊記都想試下Laos

夜場還是無星光

歡迎你呀

十蚊！！！！佢地真係好做過賊
我都去過越南 有機會可以出埋越南既遊記

Laos 真係好正 有種好想分享比大家但又想霸住佢唔想比咁多人知既感覺 強烈推薦

不過如果係港式吃喝玩樂就唔係好岩 如果想放慢腳步感受生活認識自己同接觸新既風土人情就vely vely good

你好野呀你

越南我岩呀

個陣俾啲黑警攔住入左間房，淆底俾多左

越南我都覺得好正，每個城市都有唔同特色 留名睇絲打岀埋遊記

有冇人覺得樓豬應該幾靚

好期待清邁 加速ok?

一睇就知我係黑真豬啦

竟然係期待清邁
終於有返啲人睇 我實會比心機啲打架 前排都無人睇既wuwu

聽聞我下一個排緊隊要出既係德國獨行之旅

當我唔係人

當我地唔係人

巧靚女
見過半邊面

汪汪
利申 識樓豬 真人講野好低b

你地嫌命長？

你地上左神枱了

可以為你而死。。。

頂你呀 想打尖? 一拳打到你入icu

shit 多左個負皮

再唔出文就畀多個你

真係唔出

有人睇㗎

樓豬回來了

負皮咗 反思下

Lm

三十七. 痴L線公司

帶大家睇完關西瀑布，我地就搭返同一架篤篤入返城，中間都唔係好記得食左d咩，好似去左食串燒，果到d串燒都好好味架～

今日既計劃就係上浦西山，我地叫佢做pussy mountain 因為好似聽到人係咁讀LOL。所以食完野見仲有少少時間就周圍行下，因為果到都有幾間出名既寺廟，其中一間就係香通寺，係市中心果d位會有指示牌話你地向邊個方向就係去邊到仲有幾遠咁，但當我地行到去既時候發現入去要收錢，我跳高裝左幾下就覺得無意欲入去了哈哈哈。不過好多人都話係值得去既地方，如果大家有興趣都不妨入去參觀下既。

時間都差唔多，就搵路上pussy mountain了，上去路條係係個夜市既中間，就開始一路向上。點知search下個日落時間，屌就到 ，如果趕唔切既話其實成件事係戇居到不得了，所以我地就加緊腳步係咁行。

問題黎了，雖然大家睇我咁健康又好動，但姐姐我係應付唔到樓梯呢樣野，而上pussy mountain係一路上樓梯架屌d級仲要ok大級，一邊心急上去一邊又要爬樓梯真係想死。仲要一路上去既時候已經見到好多人落返黎，仲唔再行快d咩屌...

上到去果下真心身水身汗，仲要唔好唔記得天氣都係熱架果陣 。

其實行到上去，坦白講，上面除左可以俯瞰成個城市既景色之外..um...其實係乜都無既

好彩上到去都未落哂山，趕得切，企定定就準備睇日落西山下LU~不過唔知係咪雨季既關係，雲層好厚天陰陰咁，所以個日落都唔係話特別壯麗咁，不過都good to go既～

睇返d相其實都影得幾柒丫哈哈，都係拎個feel姐大家唔好介意。

個太陽都落得七七八八，天都黑lu所以就快快腳落返山。

而落到山就正正係夜市繁盛既時候，um我諗唔洗多講大家都知道跟住落黎既節目係咩，無錯就係又行夜市呀yeah！雖然今晚再黎，但同樣地我都係無食到果個街市自助餐，而選擇左翻啅老撾麻辣燙～再繼續食小食咁。

當我地繼續行夜市買野果陣，心血來潮突然想轉去左手邊條巷行，行左幾步，feel到有個男人同五寶擦身而過（Physically擦到果隻），望一望，屌！！！！！！！係Niclas ？！？佢都忍唔住爆左句：No way......

痴L線痴L線大家知唔知呢件事有幾痴L線先？係每一次既分叉路講完byebye之後你都會好意想不到地再遇到，果種有緣係真係驚到你唔信，明明正常唔會咁行，所有野都只係差一分一刻就唔會見到大家，Shit！呢件事真係太神奇太難以致信，連我自己都嚇到呆一呆 。

最後大家定完驚，就互相問大家住邊，佢地就話送我地返去，約聽日食晏，而我地就推介佢地去關西瀑布，係笑聲中就返左住處了。

是緣是情是童真

因乜解究出左文你都要咁既樣？你講呀 叫你講呀！

大家唔覺得真係好痴線咩

我覺得你痴線d喎。。。

三十八. 放慢步伐的美好

跳水跳樹漂流乜都做齊，經歷完咁靚既關西瀑布之後，到係Luang Prabang既最後一日，我地既節目就係－寫POSTCARD！

莫講日韓台，就連歐洲都愈黎愈多人大學畢業前就去過幾個唔同國家，但我相信唔係好多人會接觸到老撾呢個國家，所以我就決定係呢個我咁鍾意同咁少人會黎既國家寄POSTCARD出去，而我地就搵左一間高級d既靚cafe，一路嘆住一路寫POSTCARD，雖然鬼佬野貴就貴左少少，不過都窮苦左咁耐，比自己係個靚d既環境攤抖下都需要既。

係呢到寄postcard都尚算方便，直程有郵局～不過係呢d國家寄postcard都預左失多過得，所以就影低左正反兩面，諗住真係寄失左都可以send返比朋友們睇haha。

今次旅程亦都係我第一次自己寄比自己，證明自己終於做左件自己想做既野之餘，黎到旅程既3份2，所有過程都覺得好值得。

我唔可以話自己去呢個旅行有咩咁巴閉，不過如果你有d野一直想做，又覺得一直無機會，不妨試下踏出你既一小步，行左出去，望返轉頭就覺得好易架啦。而我今次就選擇左寄一張Blue Lagoon既Postcard去證明自己呢趟旅行既快樂～

Postcard就寄完啦，黎到最尾既時間，無錯，就係同Alina同Nicklas佢地食晏！

我地去左市中心一個類似food court既物體，佢好似嘉年華咁係一個大帳篷～入面就一排類似係萬榮果類既小食車，有得飲野同叫subway，仲有少量湯粉類。

我地叫左杯咖啡同兩隻好好味既老撾版subway，除左之前大推過既生果shake之外，呢到既咖啡都係屈機架，1蚊美金勁大杯勁好味，本身唔多好咖啡既我都覺得好好飲。

之後我地又同佢兩個渡過非常愉快既時光，佢地仲話今朝去完關西瀑布，不過佢地就係唔好彩既現實ver啦，真係屎水咁既色 ！勁慘，同時都慶幸自己早一日去左，如果唔係我應該sad到返香港（其實果下有少少唔好意思係咁同佢地講有幾靚叫佢地去 ）。

食完野之後，開心既時間過得特別快，真係時候講BYEBYE。拿，雖然我每次都話真係最後最後，因為我地行既係分叉路之外，今次佢地下一站係越南，而我地係泰國，真係唔會再見到啦，而最後佢地都夠鐘去大使館，應該係整簽證，影左我地最後一張合照就十萬個不捨咁講byebye啦鳴鳴 。

真係真係好多謝佢兩個，係上天既巧妙既安排之下，由我地到老撾既第一步，到最後一刻，都有佢地係整個旅程中間穿插陪伴。大家仲記唔記得當初我一到四千美島搵住宿果陣，因為一下既對視，就令我地認識左呢對咁好既德國朋友 ？而我地要離開去泰國，佢地都同我地一齊食係老撾既最後一餐午餐。如果我腦海既畫面可以拎出黎剪輯，我地係老撾一齊既時光真係可以剪成一條好L有feel既微電影。

可惜英文點譯都譯唔到「緣份」兩個字，雖然佢地唔識中文，但我都希望用兩句中文去概括我地呢段相遇既經歷 。

「有緣千里能相會」

「天下無不散之筵席」

Laos 完左拿

唔好完呀

講起postcard就嬲

大家冷靜啲 下一站清邁 下一站清邁

應承左實有既放心

咁你上次去德國有無搵佢地兩個?

對你好失望 你都唔係忠實讀者黎

點記得呀 隔咁耐
今晚重睇

估唔到reus bb咁既問題都問得出
真係衰人黎

真係無咗印象 係咪fb德國篇到講
嗚呀對唔住呀

食完飯輕輕一推

幫手推post賠罪

比我推你先講

但拿真心既 其實去到清邁果part真係唔特別
相都無影多張因為節目唔多亦唔豐富
我唔希望大家有種爛尾既感覺
多謝繼續支持

咁其實樓豬咁中意Laos係因為佢冇Cambodia咁差 而又夠Chill?

嚟緊暑假打算同個西班牙frd去Scambodia玩
但係依家被樓豬動搖緊

咩因為佢無Cambodia 咁差 用詞不當 怎能相比

你見我其實一直都無將佢地直接比較
咁鍾意Laos 係真係因為佢係一個好好既地方
無論風土人情定景點 都好peaceful 好chill
我係Laos 停留過係四千美島 萬榮 同龍坡邦 全部既經歷都好好

只要唔係好似我呢啲懶有骨氣既人
其實Scambodia 都值得一去既...
你唔介意比人Scam 其實佢都多姿多彩
又有大景又多酒吧

食開old market 炒公仔麵，個半銀錢一大碟，好好味，仲有間炒飯係pub street附近都係2USD左右

巴打成日去Cambodia?
咁你可以分享下你啲好既經驗平衡下啲巴打既心理

laos 既人唔單止唔scam 你
好多野都係明買明賣 同埋普遍善良好多
睇眼神都唔同
簡單講無d人真係純好多

一晚追晒
book定機票去laos
同埋alina 好靚

無呀 去過兩次
同感佢地係偷呃拐騙嘅國家
下次有機會落埋 Sihanouk 個海好靚

Nicklas 真人都勁靚仔
好開心大家鍾意Laos ~ 希望大家自私去
我唔想有一日係新假期見到

好彩有同感
幾驚你係忠實fans 覺得我抵毀左Scambodia

新讀者加入追到live 睇post之前有同fd傾過想去Laos
但冇直航去到真係有啲麻煩

深圳而家有直航，但唔係日日有飛

正評比腳趾腳板相

覺得Scambodia都係得Siem Reap同Angkor Wat

樓主係咪失左蹤
有無手足陣間同我拋西瓜搵下佢

樓豬死返黎了 有真心話想同大家講wuwu

其實同感

好野梗係唔會咁易比你得到

HI 大家好
柬寮旅程正式圓滿結束左
唔知大家之前有冇睇我提清邁果part其實無乜好寫驚大家覺得我爛尾
經我重整完清邁既旅程之後 我更加肯定到我之後寫既野真係會無乜內容加無乜相比大家睇
但我一定會寫埋落去 直到成個旅程完果刻
我由上機開始寫 就會寫到我落返機到香港

講咁多都係想大家唔好失望
希望大家繼續欣賞埋我剩低既文

講咁多 咁肯出文未呀

三十九. 休息是為了走更長的路

唉，離愁別緒完，又係上路既時候。

老實講，都坐左咁多獲巴士，我相信都唔洗點樣再講個過程架啦，不過今次慘烈d，就好似果陣去Mondulkiri咁，無Sleeping Bus，要坐係旅遊巴入面過境，不過佢有提供一張毯同埋張凳有鬆動可以拉後少少。

係車站等車果陣仲買左燒雞翼食，經歷完之前既十幾日，我既膚色已經變成咁，仲要無忽好肉，真係好有東南亞風味，曬極都唔黑既你地千祈唔好羨慕我。

車搭車同搭車果陣我地終於去到寮泰邊境，係兩個比較文明既國家既交界，當然唔會有上次d咁on9既經歷啦 ，似返個入境既地方，之後搞完d手續我地又再等另一架車，過完清萊就到清邁了！

一到步，完全無concept，我黎之前係完全無做過research架，連清邁原來係分古城內外都唔鬼知，最緊要就係買左張simcard先！有乜e郁都有google伴我成長時興隆丫嘛。

跟住要做d咩呢？就係搵地方住啦～

黎到清邁，玩法已經同之前兩個國家既所有地方唔到，呢到係旅遊區，我地好難咩住個大背囊周圍咁問房價，因為附近全部酒店黎，所以又用係萬榮果招就係上agoda果幾個酒店apps搵酒店lu。

我地見到一間感覺唔錯，就搭篤篤去到果到，精明眼既我梗係首先問佢就咁walkin book房幾錢，最後就係當住酒店哥哥面前用app book完即刻show比佢睇，咁就慳幾舊水 。我地住既果間酒店係X2清邁活力酒店（X2 Vibe Chiang Mai Decem Hotel ），聽個名都有活力呀真係，環境唔錯，好似好新，性價比黎講我係覺得值既，4晚total千三蚊都唔洗。由於之前十幾日真係飽受舟車勞頓，黎到清邁，做返個香港人吃喝玩樂，所以就決定一次過係果到住哂成程，唔洗走黎走去，同其實計返個錢都好平，1200除4除2，咁平都唔揀住酒店真係幫你唔到。

事不宜遲，Check in完要做d乜？無錯！就係出去行下，我對清邁係0 concept既，畢竟我地check in完都天黑，順便出去醫下個肚。

話說我地酒店隔離就已經係一個大既Shopping Centre - MAYA百貨，誤打誤撞之下，見到好多帳篷開始開緊，原來係商場門口會有個夜市 ！野食雖然唔係話超多，得一條巷，但我地都試左七七八八，每樣都好好食，有豬肉串、木瓜沙律、炸雞、冬蔭公面、椰汁沙冰等等等...

無影相既關係唯有靠小約翰帶你地睇下MAYA百貨出面個夜市係點既樣，圖片來源係小約翰＠THAILAND，借人圖都好有禮貌架我 。

輕輕一推。其實我係勁鍾意清邁呢個地方，聽你講完Laos有啲心動下次去

我個次去完濟洲都曬到成個nigga咁

好多腳趾 大力正評

既然你咁鍾意清邁 下次就可以試下清邁誇境去Laos一齊玩
希望你睇清邁部分唔好失望 同埋歡迎隨便補充 因為我果次都係走馬看花

小心d用字 你姐係話我都係成個nigga咁啦

估唔到係因為腳趾而正評

自己知咩事啦

Nigga

作死你地

好羨慕樓主膚色

我黑鬼油都唔洗搽

咁又唔洗講咁多次

四十一. 清邁鳩遊記

咁係MAYA市集行得七七八八，我就比對面馬路既燈飾吸引住，正所謂對面馬路如此吸引，無記錯個area好似叫Think Park，咁就過左去行下，見到「大勝軒」！？咪沾麵始創人果間？本人就好好好鍾意食沾麵既，心諗香港果陣仲有新聞話咩岩岩要排幾多個鐘，我係清邁都有得食啦！就好得戚咁衝左過去，入面仲無人等tim，心諗正呀喂 。

屌點知兩碗面上台果陣我都唔知可以講咩好，伏還伏，都唔洗伏到咁架...

無影到相，亦無去努力搵返果兩碗野有幾唔好食，總之就衰過係味千食碗拉面啦唉，唔怪得之無人啦，我呢d妹仔肚都係去食返十baht一串既豬肉算啦 ...

大家記得唔好笠亂崇日，免生意外。

行完呢邊，都係1d細鋪仔，就去MAYA入面行商場，時間都唔早，就行返歸休息了。

-

返到去沖沖下涼，我尖叫左出黎，因為我摸到我patpat對落既成個大脾後面既位都係一粒粒野，十萬個驚恐，之後一睇，就好似有幾十粒暗瘡生左係後面咁，仲要真係有膿果隻呀屌 ！唔知果陣d相係咪太恐怖我竟然無留低，得返一張影住一粒d膿熟哂既 。（慎睇）

果陣我真係喊左出黎，雖然我又黑又無忽好肉姐，但未至於接受到果個狀況，好得人驚，開頭諗左好耐係咪龍坡邦果陣d死人白蟻，但最後我既定論係黎清邁果程大巴，應該係坐果十幾廿個鐘果陣比個位d蝨咬，因為淨係坐係到大脾後面果d位，同果陣已經感覺個d座位唔係太乾淨，仲要咬到有好幾粒個傷口ok大，又含勁大粒膿，屌 ！

故事教訓大家下次有機會都要著長褲，我每次都係著條吳哥窟褲，就係呢程最污糟無著就出事，陰影同傷口仲有疤痕都久久不能平伏...

-

第二日起身，我地既行程就係 － 無行程！

唔係既其實有既，都幾豐富既，就係探索下清邁城內係點，簡單d即係9行。

話說我到果陣仲係到google d咩清邁地圖，完全0 concept，重點係初黎報道既我完全唔知佢d車係要點上落客，幾錢點搭果d，完全R哂頭，仲要好似的士咁分好多種顏色，最後唔知點樣就上左架車話要去城牆附近咁，就開始清邁9行之日啦。

第一站就係同護城河合照。

um 落車無耐就同條護城河留倩影，而家問返我都唔知果陣點解要停低影相...

粒瘡咁大粒

不如樓豬開返個整合post??應該可以吸引多啲新讀者嚟睇

無腳趾喇？

返夜更太得閒所以一炮過由scam國追到live

四十二. 清邁繼續鳩遊記

不厭其煩咁講多次，我對清邁係無認識，經呢個偉大既互聯網資料搜集之後，我地就去左搵一間叫「漢清邁」既旅行社到報tour啦！顧名思義，呢間旅行社係講中文架，因為老細係台灣人，所以好方便去報團，d單張係中文之餘還有台妹為你服務喔～請問您有什麼需要～？

精明眼格完價同好快咁Plan過下行程之後，我地就決定第二日會去玩飛索，之後果日就去玩激流！夾埋每人3000幾baht到，都唔算話好貴既，報呢d tour都預左幾舊水一個人架啦，玩你大半日時間算係咁啦。

報完之後就借d耳偷下地圖，問下佢有咩massage正呀，where coffee shop good呀咁，之後一出到黎竟然落雨，就拿拿林跟住台妹姐姐既介紹下就去到Wawee Coffee啦。

坐低食件少女心爆棚既彩虹蛋糕 。

d咖啡都還可以，不過佢唔係文青cafe果類，係真係好似Starbucks咁既連鎖(?) coffee shop，坐係窗邊bar台食住cake飲住咖啡咁樣睇街景，真係好relax，同之前既relax唔同係多左陣城市味。

到我地想走之時，個天都放晴了，今個旅程總係會係不穩定天氣當中遇到剛剛好的狗屎運

行下行下，撞左入間英文二手書店到，d書真係平到你唔信，當然愈平果d係因為愈舊同愈殘，雖然本身我唔係話好鍾意睇書既人，但都比間鋪頭吸引左，一睇就睇左好耐。

（Google補圖）

佢有兩邊鋪位，慢慢行完一邊到另一邊，因為佢既書都係分門別類好既，體育、歷史、科學、教育...總之就係一個小型既二手圖書館咁，唔知點解唔係中文會令你特別留心去睇，然後又會默默留意佢個價錢咁。當然佢都有少量既新書，而我地都買左幾本返黎，仲趁機睇下舊既Lonely Planet有幾平諗住執返幾本係手遲d拎黎去旅行，不過一係就太舊，一係就同原價差無幾，就算了。

係好有味道既一間鋪頭，老闆都係帶住跌到落鼻既眼鏡，默默坐係收銀位到睇英文報紙既伯伯，行完一段時間又有收獲，就好滿足咁離開lu。

雖然話去左旅遊區城市，但有時唔係下下都要食玩買既，慢慢咁感受下每個城市獨有既魅力，睇起上黎唔起眼，都會帶比你意外驚喜，人生如果只係走馬看花，會錯失好多。

我都有諗過 但我驚會仲少人睇
定係新po改第二個topic 正皮引人中伏

scam國 i like this name

唔係咁易架葉師傅

依個po真係拖左好耐 見到同期留名嘅po已經沈左唔知去邊 依個po重未完

呢個係讚緊既踩緊..我睇唔透

讚你有毅力 旅遊台長青樹

好一個旅遊台長青樹

btw 真正既長青樹應該係朋友去左吉爾吉斯......

想我嬲?

屌

屌 點解大家可以咁有恆心嬲咁多個月

樓豬呢

樓豬臨近聖誕忙到死
答應大家唔會爛尾架我

尾

大家得閒可以由頭到尾重溫住先

已

個post同告一段落巴打一樣 都告一段落

短促的幻覺

樓主呢

未爛！！！！！！

去東南亞先似去旅行

咁都仲未爛？

尾 已 爛

仲等緊睇清邁

我真係仲有努力痾緊下篇出黎 未爛架

消失的postcard呢 追埋今次唔再追了

寫左未寄 下個禮拜一定收到！！！
請不要消失希望～夜場還是有星光～
唔係行貨黎架

Hi大家
之前都同大家講過好驚清邁部份大家會失望 因為好廢又好鳩
係因為係清邁淨低既日子 相都唔多一張 成篇遊記都要靠google補圖既感覺其實真係有d羞恥
亦係因為咁所以我自己kick左好耐都唔知點入手 當然聖誕果排真係忙到無時間整理去出文
不過我真係應承左大家唔會爛尾
所以文來了 大家就當係睇朋友share下佢地鳩行鳩食既經過

希望大家唔好介意 而我真係會好努力繼續打好每篇直至成個遊記完結

好抱歉大家要等左咁耐 多謝大家支持

四十三. 清邁夜市初體驗

唔覺唔覺，係書店都行到接近黃昏，話哂清邁出名行夜市可以行死人，咁就要試試佢啦。

未對清邁有好大認識，我地初先就去呢個晚晚都開既清邁夜市 Night Bazaar。果到好大，你知架啦去到泰國其實周街馬路邊都可以有攤檔，我果下都唔知究竟係唔係到左，係Google map fing左幾下，最後見到下面大大隻字寫住，咁我諗呢個area就真係已經係清邁夜市。

(Google補圖）

首先去到就醫肚先啦，我地去左一個food court咁樣既地方食野，其實印象中唔係特別好食，叫左一兜辣既海鮮沙律，之後食左d咩都無咩記憶了，不過好記得一路食果陣，隔離就係一檔日本炸物檔，呀師傅係個真既架仔，連女朋友都唔係泰國人，我全程都不斷係到留意佢炸野，睇落好似好好食咁但係果陣真係飽，所以就無緣一嚐lu。

（Google補圖）

跟住之後就開始殺出重圍！

呢個夜市特色在佢咩都有，你可以話我講緊廢話，但我自己覺得佢都真係幾全面，因為佢有室內同室外既地方都有得行，係室內既位置，其實好多都唔係好岩行，因為都係賣d陳列品，屋企裝飾，泰國佛像擺設同泰國衫褲果d為多，但有一樣野令我地停留左係其中一層好耐，就係有好多畫作！好靚！好似係相咁！

有好多都係成間鋪擺滿佢地自己d作品，之後通常係會坐係鋪頭前面即席對住一張相畫，真係睇到我嘆為觀止。當果層每一間鋪都做緊呢樣野，真係會睇到人樂此不疲，因為真係好靚，靚到好有衝動買一張，不過最後打消左念頭，都係默默咁係隔離觀賞好了。

（Google補圖）
淨係識畫火柴人既我，就算睇住佢地畫，都唔知點解佢地可以畫到分唔到係相定畫，有機會去既話記得夜市唔止得飲飲食食架～

之後到室外無數攤擋既部份，雖然我係backpack旅行緊，但唔知點解黎到呢d咁城市既地方個人即刻變返港豬，唔買返d野好似對唔住自己，咁岩又撞到有泰版波衫既攤檔，價錢好平之餘老細又好人，買多件又平多d咁，最後我就擁有左自己第一件日本隊波衫啦，好靚hehe。之後仲買左套泳衣，證明係夜市講價真係必須架，夾夾埋埋都平左大半。

係著住日本波衫去追十號風球既時刻。

仲見到有唔少攤檔都有賣二手波鞋，當然仲有好多A貨yeezy，又真係好多人問價同試，夜市就係A貨集中地。

呼～行到夜市都差唔多收皮，都10點幾，聽日就係飛索既大日子！係時候返去休息，好好準備享受飛翔既感覺yeah～

啲讀者流失晒
樓豬除咗波衫相之外 放埋泳衣啦 啲人一定返晒嚟

仲係到
Push

樓主可唔可以加速呀？

今晚出啦 yeah！

留名跟進

四十四. 飛翔於清邁

大家都知通常報tour既時候係有好多唔同combination揀，因為我之前係芭堤雅去左一個有得玩ATV越野車同飛索既公園，揸ATV果陣炒左獲金，仲有少少陰影之下就避開無揀大雜燴既plan，最後揀淨飛索 。

清邁係有好多間唔同公司既飛索，每間既特點都唔同，係比較過下就揀左SKYLINE ADVENTURE（前排見新假期有報導過佢 ）。其實個分別係在於出名d，老牌d定多花款d，定刺激d，咁我相信睇左我個trip咁耐都大概估到我係會揀最刺激既，而SKYLINE ADVENTURE係泰國最長同最高既，仲有幾次freefall，感覺好似最岩我地玩就揀左佢lu 。

而佢係有得揀接送時間，最早果個好似6點幾，諗起都眼訓死，所以就揀左第3個timeslot，9點半至10點接你，然後大概5點半會到返酒店。

接送既係泰國果隻七人定九人van，因為佢要pick up哂唔同酒店既人，所以個range係半粒鐘，而我地係路線既最後一間，所以book果陣漢清邁果個人都好好咁提我地唔洗咁早落去等。搭車都要成個半鍾，因為要深入山區～大家去既就做好準備啦，而我地就買左7仔早餐係搭車果陣食。

－

（Google補圖）

幾經辛苦終於都到左啦，教練會group哂我地然後就睇下邊d人成一團咁。d教練多數都幾風趣幽默，普通話應該係果到好吃香（唉而家有邊到唔係丫），都有幾個教練識講普通話，同幾句廣東話咁，氹到大家好開心，開頭以為我地group有pair情侶係香港人，點知教練問大家come from where果陣我先知佢地係廣東人，好彩無相認唔係就柒 。

（Google補圖）
之後大家就齊齊著裝備～衛生都ok因為佢會比頂即棄頭套你再帶頭盔，之後佢安全帶會有一支水仔同一個蛋糕仔，我覺得都幾貼心。

著好哂安全裝備係咁易大家檢查好之後，教練就大約講解下，就出發上一架類似農夫車既貨車，大家坐哂係後面到就上車lu～程車都幾驚險因為佢係就咁dup左幾條木板係後面裝貨個位到 大家係無安全帶乜都無，而個車途都幾顛簸，有幾下大家都嗌左出黎。都算係唔錯既體驗黎 。

落左車之後要行一段山路先上到去飛索真正開始既位置，跟住就準備飛得啦YEAH！

唔洗去到今晚

果到有冇lunch食？

有呀 小型自助餐咁

想問下樓主
我遲啲都會去skyline到玩
但我阿媽係visitor , 佢唔會玩
咁visitor 有冇lunch食架

點樣visit法 佢唔飛點樣跟住你地行

樓主好波
但點解好似得一半咁既？
好啦
我都係收收皮先
樓主就黎想打我

終於有

因為我平時個pattern都係咁既長度 如果一開始左飛跟住講到一半又好奇怪
所以就打算係真係飛之前停 配合返每篇個長度然後下一篇就直接講飛

hihi 告完一段落啦

一口氣睇晒但竟然仲未完

告一段落bb

皮已正 一個凌晨追晒 新讀者表示點解可以由9月去到1月都仲未完

我都無諗過自己打到一月都仲未完 應該一月就會完哂了

四十五. SKYLINE ADVENTURE （一）

之前都有提到其實我係芭堤雅都有體驗過下飛索，所以我係好興奮遠超過驚，我係一個好怕死既人但真係好鍾意玩呢d刺激既野 。

SKYLINE ADVENTURE呢到同我係芭堤雅玩既有少少唔同，佢一團人入面前後都會有個教練跟住睇實，之前我玩既時候係要自己上鎖自己飛過去，但呢到永遠都係後面有個教練旁住你，其實你乜都唔洗做，企到埋去佢就會幫你鎖好哂上索就推你出去byebye然後對面岸既教練就會接你，教練們都幾貼心同幾好服務，不時又會講下笑氹大家，所以個過程一路上都係歡樂既。

而係飛索體驗方面，我自己個人係幾滿意，因為佢真係focus係飛，我之前係芭堤雅果個勁短就一條，飛幾下又落地又去下一個check point咁，而呢到每次既長度都唔會話好短。

大家可以見到相入面果粒鼻屎就係我
而橙色果隻粗壯既手臂就係教練準備迎接我，有時佢地會用手幫下忙因為d人未必可以飛到去最篤篤停低，因為太輕了（即係好似我咁hehe ）。

飛到過去之後 教練另一個任務就係確保我地每個到左平台既人都要將自己個安全扣扣落樹上面既一個圈，棵棵樹都有既，慎防你跌落街。

之前講過揀佢既原因係佢飛索多，無咁多花款，但都總會有d其他關卡玩既，例由必備既吊橋，SKYLINE ADVENTURE果條都幾堅，唔係19偽吊橋，而你真係會驚你跌落去架因為屎忽教練都會係咁un條橋

而另一個重點就係佢既free fall，開頭以為輕輕鬆鬆點知係真係會好淆，pk教練仲會推你落去同玩下你咁，有d就吊到你一半唔郁唔知等幾時先放埋你落去，好似玩緊進階跳樓機咁，總共有幾次，最高果個都有成50米，其實係幾好玩。

（google補圖）

如果你好彩，係被選中既細路，教練就會同你玩另類飛行玩法，就係兩個一齊飛，之後你成個身係好似趴係空中咁，成件事超唔同，果下你真係會感覺到有一刻好似自由自在既雀仔飛緊咁，所以我都拍左幾下翼....

都唔係第一日睇我d 9唔搭8片，今次因為加左粒月亮遮樣所以好低清，唔緊要啦我都係想比大家睇下其實我形容緊d乜呵呵。

初初諗緊揀jungle flight定skyline好
但上網search過skyline出過事，仲死過人
最後揀左jungle flight

樓主有冇去夜間動物園？

老牌公司 你去完可以分享下做個對比

本身有一日夜晚猶疑左好耐去唔去好 最後都係揀左行夜市無去

夜市多人到呢
利申早兩日去完返黎

其實我之後都會略略再講多兩個夜市 因為我晚晚都係夜市到渡過

完了吧.....如無意外

四十六. SKYLINE ADVENTURE （二）

睇完freefall同我既飛鳥拍翼之後，就黎到SKYLINE ADVENTURE既重頭戲 － 900米長飛索。

正如我之前介紹話齋，佢最大既賣點係最長同同高既飛索，所以旅程既最後基本上都可以用呢條所謂900米既飛索黎作結 。

咁威既事梗係要棟大大個牌話比大知架啦，未出發果陣真係有d淆，遠到真係乜都見唔到，又高喎，同之前其他見到個地下鋪滿樹葉既感覺真係差幾皮呀大佬，腳仔都有少少軟。班死人教練又鍾意玩人，成日係人地唔為意果陣就推左人出去，食花生就好笑，如果係自己都咪話唔驚 。

但到我玩果陣，我真心覺得好爽好enjoy，雖然都有諗跌左落去點算，但人生就係要享受當下每一刻，FF下自己做左雀仔既短短時間，反而飛完心諗，邊鬼到有900米...

不過坦白講，事隔一年，諗返起都真係有d危險，再加上真係有新聞出過事，不過刺激活動呢家野～永遠當下果一刻都係唔理智架啦哈哈 。

之後就去到佢個招牌底全部人一齊影合照，但由於大家都係幾個幾個湊夠團既關係，其實大家都尷尷尬尬...佢又要全部人一齊跳起又剩

尷尬大合照環節完左就可以落返去大本營到食晏lu～～

（google補圖）

我無估錯呢佢應該餐餐都係咁架啦，因為係同我食果陣一模一樣既，大家自己feel free咁出去拎完野食就自己坐，除左野食，都好似有野飲定係樽裝水拎既。我自己就覺得食物唔係話多選擇，其實都係沙律同咖哩飯，但都算係咁了，味道唔係話差，過得去啦，我自己就已經滿意，都唔預左係深山入面食到乜好野，好野梗係落返山先食。

食完之後大家就紛紛被安排返上車，展開漫長既車程返歸啦，佢會車返你返自己間酒店，太好訓既關係大家都訓到要比司機叫落車哈哈。

四十七. 清邁大學夜市

我地返到去整理好之後，休息hea下就出左去MAYA行了，咁大個商場係酒店附近其實又真係幾方便，行左陣，都掙扎左好耐究竟去唔去Night Safari好，五寶表示唔係好知有乜好去，我十五十六既情況下就係咁google睇下，思索左一陣，就決定唔去！

咁去邊好？

清邁大學夜市都好似好出名....

就係咁，呢一晚我都係係夜市中渡過既 。

我一開始都介紹過MAYA個小型市集，而佢果條食物巷雖然真係短短地但真係乜都好，仲幾好食，所以我地又係果到係咁易食左幾樣小食先開始出發（去完咁多個夜市最後竟然係對果到既野食最懷念 ）。

其實MAYA同清邁大學夜市都唔算好遠，所以我地就打算慢慢行過去，點知行左陣見到係MAYA隔離有個local market，忍唔住入左去行，裏面既野好明顯唔係做遊客生意，全部都係當地人自己買d衫褲呀，波衫呀，底衫底褲咁，我覺得好有趣所以係入面都行下睇下買下 。

之後出返黎其實一條大路一直跟住行就可以到大學夜市，慢慢行都真係唔遠既～咁短程就唔洗搭篤篤啦。

清邁大學夜市同上一晚果個都幾唔同，好明顯係真係Target 大學生咁，賣既野都好多都係飾物、電話殼、化妝品、鞋等等...簡單d黎講係一個向橫伸展唔洗上落電梯既旺中 ～

（補圖來源from 愛旅誌）

本身諗返都唔覺得有咁MK，而家補完圖發覺又真係好MK ，我都有係果到買左對好抵屌既平底鞋同耳環仲有衫...

而果到都有d live bar會有人係出面唱歌，我地都係出面聽左陣，又買下生果shake，周圍行下咁，都無乜印象果晚食左d乜特別野，果然都係MAYA好....（不斷hardsell）。

行到咁上下都起行開始返歸了，因為要為左第二朝既激流做好準備，所以都唔可以咁夜訓～

四十八. 激流心慌慌

唔知大家記唔記得我係Mondulkiri同象象散步既經歷，之後我就更反對商業騎象之類既活動，所以係揀激流tour既時候，我就揀左呢間「 8 Adventure」。除左因為佢可以揀10k咁長，(另外果d路線比較短，大概5k）仲要set死左有大象表演同騎大象既活動咁，所以就唔考慮了，玩長d仲好啦～

價錢方面就大概2個人3300 phat，仲平過飛索少少，我覺得算係咁啦，正常tour價。

晨咁早就要起身（對於我黎講），因為路程都比較遠，無飛索咁flexible揀時間，佢會係8點至8點半既時段去酒店接你。

由於我地份人比較隨意，而且成日都會去玩d有水既活動，所以我地直接踢拖，帶好防水袋，袋著套乾淨衫同毛巾就出發。

-

等到架車黎接我地，一上車見到有pair外國人，戰鬥民族咁款，諗住同佢地一team都唔錯，心諗實無死啦，然後車程咁長訓教補眠是例牌的。

鏡頭一轉我地就到左8 Adventure既大本營 ，原來果到已經有pair外國人到左，丫，一見到大家都係鬼就feel到佢地既磁場互相拉近，去到鎖好哂個人物品準備係教練面前briefing果陣，因為係5個一架艇既，教練諗緊點分組既時候，呀美國呀姐（直覺覺得佢係美國婆 ）就七情上面咁話佢地兩pair一組先岩，我咁細粒有乜事唔夠力拉佢地上水乜乜乜，緊張得佢，我同五寶事後都反哂白眼心諗洗鬼咩....

仲好，因為除左個教練之後，另外替補果兩個都係係果到既員工！類似激流學師仔咁啦，有乜事佢三個夾埋實幫我地拆掂 ，所以我地開船果陣都心諗班鬼都7下7下仲以為4個有得團結一心同艇好開心。

-

上船之前教練係會教哂我地D基本既動作，去到每一個位或者突發事要應對既動作，聽果陣都有D驚因為佢會教你保護自己，因為佢話好大機會都會跌落水，但果條係激流，跌左落去真係唔知點算，所以都驚驚。

當時就係咁樣聽緊教練Briefing架啦～
（補圖來源為8 Adventure官網）

而因為10k都比較長，而且都算係體力活動（我真係咁大個女，都對激流有好大既誤解...），所以會派一人一支水，可以攝係船邊有需要果陣拎黎飲。

事不宜遲，要出發啦 ！

旅遊台長青樹

樓主
幾時出文呀

四十九. 激流初體驗

坦白講，我咁大個女都一直以為激流就係坐係隻橡皮艇上面任得好急既河流沖黎沖去咁享受刺激，點知我真係太天真...

其實說穿了佢係刺激d既撐艇，係河道平靜既時候你要一齊撐向前，基本上都係聽命令行事，開頭仲可以慢慢撐下艇同睇下風景，因為今次有教練們係到，我偷雞都無人覺呵呵，唔似之前係四千美島咁，你唔撐就真係返唔到埋岸咁慘。

去到d近樹既地方佢地仲好random咁摘左d果實落黎食，叫我地試下，我已經唔記得左粒野叫咩名堂，但當時就有影低。

我諗係類似油甘子既朋友掛～

前段都悶悶地，去到中段就開始黎料了，你會感覺到好似成隻艇既氣氛都好唔到咁，大家都叫我地要進入狀態，我都好緊張，因為有唔同既指令要配合，教練大喝一聲我地就要跟住個指令去做，真係唔敢做錯，大佬我都驚死架。

當我離遠見到果段急流愈黎愈近果陣都真係幾緊張，好驚自己跌落去，人仔細細點知會唔會拋一拋就拋左出去 ，所以我勁努力咁攝實我隻腳係個橡皮艇邊。

除左要配合教練指令去坐低、靠左、靠右之外，仲需要一齊跟唔同方向撐返好隻船，因為始終每一下隻船跌落急流果個位你都唔知水流會點沖你，同埋會唔會卡左係果個位，所以其實真係要隨機應變咁一齊去化解當下既處境。

去到一個位見到隔離鬼佬艇真係反左跌哂落水，心都涼埋，心諗你地咁鍾意攬埋同一隻艇，抵死 ！（好賤呀～～）

我講得呢句，即係代表我地成程都無跌到落水囉 ，不過有幾下我地的確卡住左係個漩渦到，都幾驚心動魄，因為水流好急好嘈，大家講野好大聲，個feel好緊急又好嚴重咁，嚇死寶寶。

五寶係台灣玩過激流一次表示，今次呢個係算唔太攰既激流，因為佢之前果次真係8成時間都係到撐艇，不過今次美中不足係果日無點落雨，因為如果落大雨相信成件事會更刺激。

返到岸上面就可以享用佢地既沖身室，沖個涼嘆佢地準備既午餐，相就無影到，但係一碟唔錯既西餐黎。

食飽之後鬼佬們就係到睇相，d相唔單止無點影到我地，同埋講真影到都唔係正面，又成pat野咁，都無謂買，玩過就算，所以我地就唔打算買。

時間都差唔多，教練就安排我地上返車，車返我地返酒店了 。

我由未去清邁前開始追
到而家差唔多返左黎香港一個月都未完

五十. 又~~~係夜市

上到車之後，因為玩激流果陣大家應該都消秏左好多體力，所以訓得超級冧，再加上出返清邁果陣塞車，塞下塞下咁更好訓，就係因為未訓醒，我地就做左個好錯誤既決定 。

話說我地酒店同MAYA百貨只係幾步路之隔，但當時臨近MAYA，我地好眼訓，諗住兩步路都慳返啦等佢車我地去酒店門口算，唔洗咁心急，點知一等，就差唔多兜多成粒鐘先返到酒店，真係好後悔，聰明反被聰明誤就係呢D了.....

黎到係清邁既最後一晚，大家可能會以為有乜野特別節目或者食乜好野咁，答案係－又係夜市 ！

係係係，我知又係夜市好L悶，但Saturday Market同Sunday Market係清邁係必到既景點，咁聽日我都返香港，無理由係呢個大好既星期六都唔會一會咁出名既周六夜市架？

細節唔多講啦，但我自己就最鍾意呢個夜市，因為個感覺最似行夜市！（唔係廢話黎架）

點解我會咁講呢，其實係因為好多佢都係攤檔咁樣，係條街既兩邊都有唔同既小檔賣唔同既野，行既氣氛好d，好好行，再加上睇既野都多好多，個場仲要好大，好似行極都行唔哂咁。

其中一檔係賣陶瓷，檔主仲即場整，我都留左陣睇佢以示支持～

野食黎講，都有好多唔同類型既野食，串燒果d，最摸不著頭腦係呢d無雪既壽司，本身一睇就唔會想食架啦，但真係見好多人買，咁就貪得意買幾舊試，睇下會唔會真係好食，點知我食左一舊就表示放棄了，大家去到見到都唔好亂試呀 ，身子要緊。

行到七七八八，經歷左手同腳既一日辛勞之後，黎到泰國，點可以唔去按摩呢？

我地決定出返去夜市外既範圍，比較近城中心既地方去搵，但由於為時都已晚，好多都已經收鋪，見到間仲暗暗有光，膽粗粗就推門入去問下仲有冇得按，事就這樣成了！

有時去旅行有誤打誤撞既幸福，隨意入左間鋪到，姨姨按得超舒服，仲有生果又有熱茶，仲唔貴tim。

姨姨一見我個樣咁東南亞，佢身為泰國人竟然問我係咪泰國人，我真係受寵若驚，乜我真係好似泰妹咁靚咩 ？雖然我知經歷左呢個trip之後我既膚色真係好正，但姨姨既反應真係好搞笑。

最尾，我簡直感到無比既溫暖，姨姨佢幫我紮左條好有泰國風情既辮！即刻變泰妹，得左。

好靚呀 ～～

上年呢個時間就係viutv G1格鬥會播既時間，我自己就好鍾意睇，姨姨幫我紮完之後五寶就話我好似要上擂台咁，就叫我擺一輪格鬥既pose，然後.....

（Sakura Bar既手繩完全幫我增添風味 ）

當幫你KEEP住去清邁既溫度 尾聲架啦 多謝你去到今時今日都仲會睇下我死得未

由開始睇決定去 追到依家下個月就出發都未完

樓主點曬先可以有呢個膚色
我曬極都係黃唔到啡

係緬懷成半個月日日曬都唔啡
Btw樓主好靚女

五十一. 旅程的尾聲

話咁快，已經黎到成個Trip最尾一日啦，因為係傍晚機既緣故，所以我地就善用埋果大半日，由於時間既關係，我就一早Search定，要去食清邁出名既野食！

其實我真係好想試下清邁既咖哩面，但時間真係夾唔到，唯有去食海南雞飯。去泰國又點可以唔食海南雞飯架，就好似去曼谷點都要去食水門海南雞飯一樣。

Google話我知係清邁最多人去食既就係間叫發清既海南雞飯，事不宜遲啦，仲等咩？行啦！

我去旅行成日都好落力咁希望人地唔好當我係中國人，不過不消兩秒坐低佢就好自己隊呢張餐牌比我...嗯...

（圖片來源為小約翰@Thailand，又要借Little john既圖黎洗洗）

好唔好意思地，今晚又係無影相，即係正如你行入茶記叫個豆腐火腩飯唔會為佢留低幾張相作紀念既原理一樣，不過我相信大家要睇兩秒就搵到好多相架啦。

味道唔差既，但自己唔係食家，都講唔出咩大道理，就係好食既泰式海南雞飯囉，完。

-

食完飯之後我地就決定去搵間coffee shop再嘆杯咖啡，寫埋想寫既postcard去靜靜地渡過餘下既時光。

今次揀既就係呢間Doi Chaang Coffee，無乜原因，行過見環境唔錯就入左去買野飲了，而我已經唔記得呢杯野既名堂哈哈。

之後就返酒店拎行裝，叫酒店車我地去機場，就同清邁講再見了。

鏡頭一轉，我已經係香港，坐緊巴士返屋企，仲唔小心同後面叔叔合照左真係唔好意思呀～

就係咁，我又返左香港繼續貫徹始終咁做返我要做既野－－－廢青。

全文完。

五十二. 後記

好重要的事要講三次！

好多謝好多謝好多謝大家睇哂我呢篇遊記。

終於終於可以係2月完結前完左佢，其實我同大家都一樣，無諗過一個咁樣既廿日旅程可以出足差唔多成半年都仲係到死唔斷氣，我認衰仔我認我唔好，其實可以一早出完佢，但泰國果part真係搞到我老鼠拉龜左好耐...

不過終於都完啦！多謝由一開頭就有睇到而家仲未放棄我既你，多謝唔小心禁入黎一口氣睇哂但發覺原來我仲未出完既你，多謝間唔時入黎屌我派粒膠比我既你，好多謝大家，無大家無我（再老土d丫笨）。

由一開波都講過一定唔會爛尾，就係因為咁搞到迫大家一路無了期咁等我出文，而我都算係兌現左承諾，無爛尾無交行貨。

希望大家會鍾意我呢個廢青寫既呢篇廢得黎又可以帶到大家開小小小小眼界既廢文，如果係當中有令到大家想去旅行或者有少少得著同感受既我更加開心。

最尾賣下廣告，未Like我page既你記得去擺低個like：

記得係追縱中果到揀「搶先看」，如果唔係我呢d小薯既post就會石沉大海。

積極考慮緊開ig分享更多除左旅行之外唔同戶外既好山好水好風光比大家，所以希望大家唔好放棄我like我個page，間唔時搞下postcard互動咁都好。

好多謝大家比機會我獻出我既第一次，唔知大家會唔會有興趣我既第二三四五次，例如上次好突發既德國獨遊，之前既越南越愛，又其實黎緊三四月我又會有唔同既突發Trip...我承諾再有下次，一定唔會好似今次咁on9咁做長青樹！

真係完。

呢個世界就係咁犯賤 黑既人想白白既人想黑
下次你試下查黑鬼油睇下會唔會無咁黃

乜樣都無靚女你都講得出 邊忽俊？睇過？

我搽埋黑鬼油 都唔黑

屌！終於完

哇！終於完

見到facebook page 提起有postcard
點先可以有？

小女感激流涕地多謝兩位不辭勞苦咁唔離棄我 等我下一章開波！！！

我會係Facebook page到開post搞
你地miss我是但一個post就死！

等一年

一年炸？

有冇仲睇緊既人比條提議我 一萬Budget 長度地點不限 我可以挑戰去 路上出Live

iran

北韓

想害死樓豬

我都好想去伊朗！不過自己去真係有少少少少淆

北韓以前都想 但就呢個時勢就不了

叫五寶陪你去多次

印度